<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- This is a WordPress eXtended RSS file generated by WordPress as an export of your site. -->
<!-- It contains information about your site's posts, pages, comments, categories, and other content. -->
<!-- You may use this file to transfer that content from one site to another. -->
<!-- This file is not intended to serve as a complete backup of your site. -->

<!-- To import this information into a WordPress site follow these steps: -->
<!-- 1. Log in to that site as an administrator. -->
<!-- 2. Go to Tools: Import in the WordPress admin panel. -->
<!-- 3. Install the "WordPress" importer from the list. -->
<!-- 4. Activate & Run Importer. -->
<!-- 5. Upload this file using the form provided on that page. -->
<!-- 6. You will first be asked to map the authors in this export file to users -->
<!--    on the site. For each author, you may choose to map to an -->
<!--    existing user on the site or to create a new user. -->
<!-- 7. WordPress will then import each of the posts, pages, comments, categories, etc. -->
<!--    contained in this file into your site. -->

<!-- generator="WordPress/4.4.2" created="2016-04-11 20:09" -->
<rss version="2.0"
	xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/"
>

<channel>
	<title>ADC</title>
	<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC</link>
	<description>Asociacion por los Derechos Civiles</description>
	<pubDate>Mon, 11 Apr 2016 20:09:52 +0000</pubDate>
	<language>es-ES</language>
	<wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
	<wp:base_site_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC</wp:base_site_url>
	<wp:base_blog_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC</wp:base_blog_url>

	<wp:author><wp:author_id>4</wp:author_id><wp:author_login><![CDATA[Monica]]></wp:author_login><wp:author_email><![CDATA[baumgratz.m@gmail.com]]></wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[Mónica Baumgratz]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[Mónica]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[Baumgratz]]></wp:author_last_name></wp:author>
	<wp:author><wp:author_id>13</wp:author_id><wp:author_login><![CDATA[ADC]]></wp:author_login><wp:author_email><![CDATA[camimll@hotmail.com]]></wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[ADCIngreso ADCIngreso]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[ADCIngreso]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[ADCIngreso]]></wp:author_last_name></wp:author>

	<wp:category><wp:term_id>118</wp:term_id><wp:category_nicename><![CDATA[litigio]]></wp:category_nicename><wp:category_parent><![CDATA[]]></wp:category_parent><wp:cat_name><![CDATA[Litigio]]></wp:cat_name><wp:category_description><![CDATA[La ADC tiene un compromiso histórico con el litigio de interés de público como herramienta privilegiada para promover acciones concretas en defensa y desarrollo de los derechos humanos, y como forma de participación activa de la sociedad civil en el ámbito público. De ese modo, el litigio constituye uno de los principales medios a través de los cuales se busca promover el respeto y garantía de todos y cada uno de los derechos sobre los cuales trabajan las restantes áreas de la ADC.]]></wp:category_description></wp:category>

	<generator>https://wordpress.org/?v=4.4.2</generator>

	<item>
		<title>Demanda judicial contra quienes controlan a los servicios de inteligencia</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/demanda-judicial-contra-quienes-controlan-a-los-servicios-de-inteligencia/</link>
		<pubDate>Tue, 11 Feb 2014 19:51:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=2705</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><em>La Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI) inició una acción de amparo para que se informe cómo funciona el órgano del Congreso de la Nación encargado de controlar las acciones de inteligencia en nuestro país. Hoy se está realizando una jornada global de lucha contra la vigilancia masiva y sin control.[clear]</em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 11 de febrero de 2014)</em> - En el marco de una jornada global de lucha contra la vigilancia, la Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI) anuncia la presentación de una acción de amparo contra la Comisión Bicameral de Fiscalización de Organismos y Actividades de Inteligencia, el órgano del Congreso de la Nación encargado de controlar a las agencias de inteligencia de la Argentina. La acción de amparo busca acceder a información básica sobre el funcionamiento de la Comisión, el único mecanismo de control y supervisión previsto en la Ley Nacional de Inteligencia No. 25.520.</p>
<p style="text-align: justify;">ICCSI es un espacio de trabajo destinado al seguimiento, impulso y promoción del funcionamiento efectivo de los mecanismos de control sobre el sistema de inteligencia de nuestro país. Está integrado por el Instituto Latinoamericano de Seguridad y Democracia (ILSED), la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) y la Fundación Vía Libre (FVL).</p>
<p style="text-align: justify;">En diciembre de 2012, y como una de sus primeras acciones públicas, ICCSI presentó a la Comisión un pedido de acceso a información pública. Si bien las cuestiones vinculadas a la inteligencia suelen ser secretas, la información que se solicitó no lo es: se pidió conocer la cantidad de reuniones de comisión durante tres años; los informes producidos a propósito de la designación de los últimos tres secretarios de inteligencia; la cantidad de pedidos de informes realizados por la Comisión a la Secretaría de Inteligencia durante tres años, etcétera. La promoción de una acción de amparo permite cuestionar el secreto con el que opera la Comisión Bicameral. En efecto, la página de la Comisión en el portal del Senado de la Nación se encuentra radicalmente desactualizada: no figuran las reuniones de comisión, ni los proyectos ingresados ni la actividad de la misma. <strong>Ni siquiera figura qué senadores/as y diputados/as la integran. </strong>La página de la Comisión en el sitio de la Cámara de Diputados también está desactualizada, pero al menos allí sí se informa sobre su integración.</p>
<p style="text-align: justify;">Las organizaciones que integran ICCSI anuncian la presentación del amparo en el marco de una jornada global de lucha contra la vigilancia masiva y sin control. A partir de las revelaciones de Edward Snowden en 2013, el mundo ha estado mirando con atención cómo distintos estados del mundo emprenden prácticas masivas de vigilancia sobre sus ciudadanos y —en ese contexto— el derecho a la privacidad ha sido reivindicado como condición esencial de una sociedad democrática. Desde ICCSI consideramos que la Argentina tiene mucho por hacer todavía en materia de control de sus organismos de inteligencia. El establecimiento de mecanismos efectivos de revisión y rendición de cuentas es un paso indispensable para construir servicios de inteligencia eficientes y democráticos.</p>
<p style="text-align: justify;">La causa está radicada en el Juzgado Contencioso Administrativo Federal 8, a cargo de la jueza Cecilia Gilardi Madariaga de Negre.</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>2705</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-02-11 16:51:09]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-02-11 19:51:09]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[demanda-judicial-contra-quienes-controlan-a-los-servicios-de-inteligencia]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="dis-acciones-judiciales"><![CDATA[Acciones Judiciales]]></category>
		<category domain="category" nicename="ajpriv"><![CDATA[Acciones judiciales]]></category>
		<category domain="category" nicename="iccsi"><![CDATA[Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI)]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[2716]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>45</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Un informe y un blog sobre vigilancia, a un año de las revelaciones de Snowden &lsaquo; ADC]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC/un-informe-y-un-blog-sobre-vigilancia-a-un-ano-de-las-revelaciones-de-snowden/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[200.49.152.2]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-06-05 12:41:19]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-06-05 15:41:19]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] En la ADC trabajamos sobre cuestiones de privacidad desde fines de 2012, cuando organizamos &#8211;junto a ILSED&#8211; un taller sobre el control democrático de los organismos de inteligencia en el Congreso de la Nación. De ese taller nació ICCSI, la Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia, un espacio que busca generar un debate sobre la necesidad de un control efectivo sobre una actividad tan relevante del Estado. En julio de 2013 &#8211;y mientras la discusión sobre la privacidad se convertía en un fenómeno global&#8211; la ADC se unió a otras ONG de América Latina para pedir a nuestros presidentes que se compromentan con la defensa del derecho a la privacidad. Además de conferencias (aquí, aquí y aquí) y peticiones), la ADC realizó dos demandas judiciales. Una de ellas buscó impedir que las fotos de los DNI de nueve millones de argentinos sean puestas en peligro por su publicación descuidada por parte de autoridades estatales. La otra fue realizada junto a ILSED y buscó que la Comisión Bicameral de Fiscalización de Organismos y Actividades de Inteligencia informe cuestiones básicas sobre su funcionamiento. [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1401982880.461700916290283203125;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>La Corte boliviana falló a favor de los derechos de la mujer</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-corte-boliviana-erradico-diferencias-entre-hombres-y-mujeres-basadas-en-estereotipos-de-genero/</link>
		<pubDate>Fri, 07 Mar 2014 17:07:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=2902</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong><em>El Tribunal Constitucional Plurinacional de Bolivia declaró la inconstitucionalidad de una serie de normas penales que establecen distinciones ilegítimas entre hombres y mujeres basadas en estereotipos de género. También se pronunció sobre el derecho al aborto. La ADC había presentado un Amicus en la causa.</em></strong></p>
<p style="text-align: justify;">[clear]</p>
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 7 de marzo de 2014)</em> - La Asociación por los Derechos Civiles (ADC) celebra la reciente decisión del Tribunal Constitucional Plurinacional de Bolivia que declaró la inconstitucionalidad de diversas disposiciones del Código Penal boliviano por ser discriminatorias contra las mujeres y violatorias de sus derechos fundamentales al trabajo y al acceso a la justicia, entre otros. La sentencia se dictó el 5 de febrero de 2014 en el marco de una acción abstracta de inconstitucionalidad presentada por la Diputada Patricia Mancilla, con el objeto de que el alto Tribunal Constitucional declare la inconstitucionalidad de doce artículos del Código Penal boliviano.</p>
<p style="text-align: justify;">En septiembre de 2012, la ADC había presentado un <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/926_la-adc-reclama-al-tribunal-constitucional-de-bolivia-que-erradique-los-estereotipos-de-genero-de-su-codigo-penal/">amicus curiae</a> (escrito que aporta argumentos al tribunal que decide en una causa), para apoyar la declaración de inconstitucionalidad de una serie de normas penales que establecen distinciones ilegítimas entre hombres y mujeres basadas en estereotipos de género, y por ende, son contrarias a la Convención sobre la Eliminación de todas las Formas de Discriminación contra la Mujer (CEDAW), a la Convención Americana de Derechos Humanos (CADH) y al Pacto Internacional de Derechos Económicos, Sociales y Culturales (PIDESC), entre otras normas.</p>
<p style="text-align: justify;">Al declarar la inconstitucionalidad de normas como el artículo 56 del Código Penal de Bolivia que impide que las mujeres privadas de la libertad puedan ejercer su derecho a trabajar, en igualdad de condiciones con los varones que se encuentran en la misma situación, el Tribunal enfatizó que la sociedad boliviana vive “un momento histórico desmitificante que debe alimentar a la construcción de una mejor situación de las mujeres a partir de redefiniciones conceptuales, así una atribución de sentido que parte de una nueva noción de género como un producto cultural, en el que se comprenda que la mujer no tiene debilidades, roles, temperamentos, obligaciones o cargas sociales por su sola condición femenina”.</p>
<p style="text-align: justify;">El Tribunal también analizó la constitucionalidad del artículo 266 del Código Penal boliviano que regula el aborto no punible. El Tribunal consideró que, contrariamente a lo que establece esa norma, en los casos en los que el embarazo es producto de una violación no puede exigirse a la mujer que denuncie la violación como requisito previo para acceder al aborto. Asimismo, el Tribunal enfatizó que en este supuesto y en caso de que el embarazo ponga en riesgo la vida o la salud de la mujer, la interrupción del embarazo “debe estar sujeta únicamente al consentimiento de la mujer”.</p>
<p style="text-align: justify;">Finalmente, el Tribunal consideró que el artículo 263 del Código Penal boliviano que penaliza el aborto es constitucional bajo ciertas condiciones interpretativas. Entre otras consideraciones, el Tribunal señaló que no es posible interpretar la protección de la vida desde la concepción bajo criterios absolutos, sino que esa protección es gradual y menor a la que se otorga a la “persona nacida viva”.</p>
<p style="text-align: justify;">El texto completo de la sentencia se encuentra disponible <a href="http://www.tcpbolivia.bo/tcp/sites/default/files/images/comunicados/ABORTO2.pdf">aquí</a></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>2902</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-03-07 14:07:58]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-03-07 17:07:58]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[la-corte-boliviana-erradico-diferencias-entre-hombres-y-mujeres-basadas-en-estereotipos-de-genero]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="aborto-no-punible"><![CDATA[Aborto no punible]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="aborto"><![CDATA[Aborto.]]></category>
		<category domain="category" nicename="dis-acciones-judiciales"><![CDATA[Acciones Judiciales]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="bolivia"><![CDATA[Bolivia]]></category>
		<category domain="category" nicename="derechos-sociales"><![CDATA[Derechos Sociales]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-derechos-sociales"><![CDATA[Derechos sociales]]></category>
		<category domain="category" nicename="general"><![CDATA[General]]></category>
		<category domain="category" nicename="der-genero"><![CDATA[Género]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="genero"><![CDATA[Género]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="igualdad-de-genero"><![CDATA[Igualdad de género]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[2906]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>La justicia confirmó el derecho de un joven con discapacidad motriz a cursar el Profesorado en Educación Física</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-justicia-confirmo-el-derecho-de-un-joven-con-discapacidad-motriz-a-cursar-el-profesorado-en-educacion-fisica/</link>
		<pubDate>Thu, 20 Mar 2014 14:16:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=2943</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong><em>La Cámara Federal de San Martín ordenó a la Universidad Nacional de La Matanza a inscribir a Emiliano Naranjo en el Profesorado Universitario en Educación Física y realizar “ajustes razonables” en los métodos de examen para ser evaluado de acuerdo a sus posibilidades. Así, confirmó la sentencia de la jueza Forns dictada en noviembre pasado que hizo lugar a la acción patrocinada por la ADC.</em></strong></p>
<p style="text-align: justify;">[clear]</p>


[caption id="attachment_2413" align="alignright" width="376"]<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2013/12/EmilianoNaranjo.jpg"><img class=" wp-image-2413 " alt="Emiliano Naranjo. Foto El Diario. Paraná." src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2013/12/EmilianoNaranjo-626x355.jpg" width="376" height="213" /></a> Emiliano Naranjo. Foto El Diario. Paraná.[/caption]
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 20 de marzo de 2014)</em> – La Sala II de la Cámara Federal de San Martín, Provincia de Buenos Aires, integrada por los jueces Daniel Rudi, Alberto Criscuolo y Hugo Gurruchaga, <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/03/Naranjo-Sentencia-de-C%C3%A1mara-3-2014.pdf">confirmó la sentencia de primera instancia</a> que había hecho lugar a la acción de amparo iniciada por Emiliano Naranjo con el patrocinio de la Asociación por los Derechos Civiles (ADC).</p>
<p style="text-align: justify;">Así, ordenó a la Universidad Nacional de La Matanza (UNLaM) a <strong>inscribir de forma inmediata a Naranjo en el Profesorado Universitario en Educación Física</strong> a fin de que pueda cursar las materias faltantes respecto de la Licenciatura, título que obtuvo en la misma institución. También le ordenó <strong>revisar los métodos de examen en cuanto a los requerimientos físicos, y realizar los “ajustes razonables” necesarios acordes con sus destrezas</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">En noviembre de 2013, la jueza María Isabel Forns, a cargo del Juzgado Federal en lo Civil y Comercial y Contencioso Administrativo de San Martín Nº 2, ya <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/un-joven-con-discapacidad-motriz-podra-cursar-el-profesorado-en-educacion-fisica/">había ordenado a la UNLaM</a> la inscripción de Naranjo en el Profesorado pero, a diferencia de lo que ahora resuelve la Cámara, determinó que tenga por aprobadas todas aquellas materias que requieran rendimientos físicos, debiendo rendir sólo los aspectos teóricos de las materias adicionales que exige el Profesorado en relación a la Licenciatura. Sin embargo, la UNLaM apeló esta sentencia.</p>
<p style="text-align: justify;">En su decisión del 17 de marzo de 2014, la Cámara citó las disposiciones nacionales e internacionales que consagran los derechos de las personas con discapacidad a la igualdad y no discriminación, a la <strong>educación inclusiva en todos los niveles</strong>, a acceder a los estudios superiores en función de los méritos respectivos, entre otros. Y sostuvo que <strong>denegar “ajustes razonables” constituye una forma de discriminación</strong> prohibida por la Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad. Esta Convención garantiza que “se hagan ajustes razonables en función de las necesidades individuales [...] se preste el apoyo necesario a las personas con discapacidad, en el marco del sistema general de educación, para facilitar su formación efectiva” y “se faciliten medidas de apoyo personalizadas y efectivas en entornos que fomenten al máximo el desarrollo académico y social, de conformidad con el objetivo de la plena inclusión”.</p>
<p style="text-align: justify;">La Cámara también citó en su favor diversos fragmentos del informe de la relatoría especial de Naciones Unidas sobre el “Derecho a la Educación de las Personas con Discapacidades” (2007) y disposiciones de la ley de educación superior.</p>
<p style="text-align: justify;">La Cámara concluyó que la negativa de la Universidad a inscribir a Naranjo en el profesorado es un acto manifiestamente arbitrario e ilegal en tanto contradice la normativa aplicable, y los propios motivos fundadores de esa misma universidad y los de la educación superior. Esta resistencia, sigue el fallo, “aparecería sustentada en estereotipos materialmente discriminatorios o, al menos gravemente sospechosos de tales” y siguiendo el dictamen del INADI en el caso, afirmó que “<strong>imponer una imagen de qué rasgos físicos debe tener una persona para poder ejercer la profesión de Profesor de Educación Física, significa la adscripción a un paradigma obsoleto</strong> a partir de la adopción con rango superior a las leyes de la Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad”.</p>
<p style="text-align: justify;">“Celebramos junto a Emiliano una nueva decisión que avanza en el reconocimiento de derechos esenciales consagrados en la Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad como el derecho a la educación inclusiva, y reafirma el deber del Estado de realizar ajustes razonables en el ámbito educativo para garantizar a las personas con discapacidad el ejercicio pleno de sus derechos en condiciones de igualdad y no discriminación”, dijo Felicitas Rossi, Directora del Área de Derechos Sociales de la ADC.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>Antecedentes</em></p>
<p style="text-align: justify;">Emiliano Naranjo obtuvo en el año 2007 su título de Licenciado en Educación Física en la universidad demandada. Sin embargo, a pesar de sus reiterados pedidos, la institución negó sistemáticamente su ingreso al Profesorado Universitario.</p>
<p style="text-align: justify;">Entendiendo que esta negativa restringía el ejercicio efectivo de su derecho a la educación en condiciones de igualdad y no discriminación, en 2011 Naranjo presentó una <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/822_la-justicia-autorizo-que-un-joven-con-discapacidad-motriz-curse-el-profesorado-de-educacion-fisica/">acción de amparo y un pedido de medida cautelar</a>, patrocinado por la ADC, que fue concedido en abril de ese año. En esa ocasión, la jueza Forns ordenó a la UNLaM que autorice en forma inmediata su ingreso al ciclo lectivo 2011 y dispuso que curse en forma condicional durante ese año cuatro materias correspondientes al Profesorado de exclusivo contenido teórico.</p>
<p style="text-align: justify;">El 22 de noviembre de 2013, la Jueza Forns <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/un-joven-con-discapacidad-motriz-podra-cursar-el-profesorado-en-educacion-fisica/">dictó sentencia</a> sobre la cuestión de fondo haciendo lugar a la demanda.</p>
<p style="text-align: justify;">Fallo de la Sala II de la Cámara Federal de San Martín: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/03/Naranjo-Sentencia-de-Cámara-3-2014.pdf">Naranjo - Sentencia de Cámara - 3-2014</a></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>2943</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-03-20 11:16:09]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-03-20 14:16:09]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[la-justicia-confirmo-el-derecho-de-un-joven-con-discapacidad-motriz-a-cursar-el-profesorado-en-educacion-fisica]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="derechos-sociales"><![CDATA[Derechos Sociales]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-derechos-sociales"><![CDATA[Derechos sociales]]></category>
		<category domain="category" nicename="pub-discapacidad"><![CDATA[Discapacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="pub-discapacidad"><![CDATA[Discapacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="discriminacion"><![CDATA[Discriminación]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="educacion-inclusiva"><![CDATA[Educación inclusiva]]></category>
		<category domain="category" nicename="general"><![CDATA[General]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_post_restored_from]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[a:3:{s:20:"restored_revision_id";i:2948;s:16:"restored_by_user";i:4;s:13:"restored_time";i:1395337787;}]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[2413]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>106</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[La ADC celebra dictamen de la Procuración sobre educación inclusiva &lsaquo; ADC]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-adc-celebra-dictamen-de-la-procuracion-sobre-educacion-inclusiva/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[104.131.251.83]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2015-06-16 13:41:49]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2015-06-16 16:41:49]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] apeló la sentencia y, el 17 de marzo de 2014, la Sala II de la Cámara Federal de San Martín confirmó la sentencia de primera instancia. Disconforme con esta nueva sentencia, la UNLaM apeló a la Corte [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1434472910.0510049;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>La Corte Suprema ratificó el derecho de acceso a la información pública</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-corte-suprema-ratifico-el-derecho-de-acceso-a-la-informacion-publica/</link>
		<pubDate>Wed, 26 Mar 2014 21:53:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=2974</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong><em>El máximo tribunal resolvió a favor de CIPPEC en un caso llevado adelante por la Asociación por los Derechos Civiles (ADC). Además, pidió la sanción urgente de una ley de acceso a la información pública.</em></strong></p>
<p style="text-align: justify;">[clear]</p>
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 26 de marzo de 2014)</em> - La Corte Suprema de Justicia de la Nación <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/03/Fallo-CSJN-Caso-CIPPEC-marzo2014.pdf">resolvió </a>a favor del acceso a la información pública en un caso llevado adelante por la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) como patrocinante del Centro de Implementación de Políticas Públicas para la Equidad y el Crecimiento (CIPPEC). El caso planteaba el acceso a los padrones de beneficiarios de planes sociales, acceso rechazado con la argumentación de que era información sensible que afectaba a grupos vulnerables.</p>
<p style="text-align: justify;">La <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/03/Fallo-CSJN-Caso-CIPPEC-marzo2014.pdf">sentencia </a>sostuvo que <strong>la información solicitada está “vinculada a cuestiones públicas” y que “el acceso a estos datos posee un claro interés público</strong> [ya que] para realizar un exhaustivo control social sobre el modo en que los funcionarios competentes han asignado estos subsidios resulta necesario acceder al listado de los distintos beneficiarios y receptores de los planes sociales”. En este sentido, el tribunal señaló que “se trata de información de carácter público, que no pertenece al Estado sino que es del pueblo de la Nación Argentina”.</p>
<p style="text-align: justify;">Sobre el supuesto daño que la revelación de esta información podría producir a beneficiarios de planes sociales, la Corte Suprema consideró que “no resulta nada obvio que el brindar esta información necesariamente vaya en desmedro de las personas en situación de vulnerabilidad social o económica que reciben estos subsidios. Tal perspectiva, incurriendo en una suerte de paternalismo, soslaya de manera injustificada que, precisamente, garantizando el control del accionar público en esta materia es que se podrán constatar los criterios empleados para la asignación de los subsidios y, en caso de detectar supuestos de arbitrariedad o desigualdad de trato, acudir a los correspondientes remedios legales en resguardo de los derechos de las personas que integran ese colectivo”.</p>
<p style="text-align: justify;">En su voto, los jueces Argibay y Petracchi sostuvieron lo siguiente: “La ‘vulnerabilidad’ de muchos conciudadanos es una experiencia cotidiana que lastima a quienes la sufren y a quienes son testigos de ella, todos los días. No es ocultando padrones que se dignifica a los vulnerables. Por el contrario, haciéndolos accesibles se facilita que las ayudas estatales lleguen a quienes tienen derecho a ellas. La transparencia —no la opacidad— beneficia a los vulnerables. Ayudarlos no es ignominioso, la ignominia es pretender ocultar a quienes se asiste, pretendiendo que impere el sigilo en el ámbito de la canalización de los fondos públicos. Fondos que, parece innecesario aclarar, no son del Ministerio sino de la sociedad toda.”</p>
<p style="text-align: justify;">La <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/03/Fallo-CSJN-Caso-CIPPEC-marzo2014.pdf">sentencia </a>de la Corte Suprema es significativa por tres razones.</p>

<ul>
	<li>En primer lugar, porque <strong>desarticula un argumento que es invocado con creciente frecuencia para negar información pública: aquel que sostiene que cuando la información tiene “datos personales” es posible negarla a quienes la solicitan</strong>. En efecto, de acuerdo a una <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/02/Un-Derecho-Debil-INV-ADC-2013-05.pdf">reciente investigación de la ADC</a> esta es la principal excusa utilizada por el Estado para negar información. En su fallo, la Corte refuta el <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/02/Un-Derecho-Debil-INV-ADC-2013-05.pdf">argumento</a>.</li>
	<li><span style="text-align: justify;">En segundo lugar, </span><strong style="text-align: justify;">el fallo llama la atención sobre la necesidad imperiosa de que se sancione una ley de acceso a la información pública</strong><span style="text-align: justify;">. La Corte sostuvo que es necesario “que el legislador establezca, con alcance general, pautas uniformes que permitan hacer efectivo este derecho”. Señaló que la ley de acceso a la información pública “constituye un verdadero reclamo social en nuestro país” y que “para garantizar en forma efectiva el derecho a la información, el Estado debe dictar urgentemente una ley que (…) regule de manera exhaustiva el modo en que las autoridades públicas deben satisfacer este derecho”.</span></li>
	<li><span style="text-align: justify;">Finalmente, </span><strong style="text-align: justify;">la sentencia ratifica la importancia del acceso a la información para la satisfacción de los derechos económicos, sociales y culturales</strong><span style="text-align: justify;">. En efecto, si los ciudadanos no pueden conocer la forma en que el Estado invierte sus recursos para garantizar esos derechos, resulta sumamente difícil evaluar si las respuestas ofrecidas por las autoridades a situaciones de enorme vulnerabilidad y privación son adecuadas.</span></li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Ramiro Alvarez Ugarte, director de Acceso a la Información de la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) expresó que "desde la ADC celebramos la sentencia de la Corte que ratifica su jurisprudencia a favor del acceso a la información inaugurada en diciembre de 2012 en el <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/963_por-primera-vez-la-corte-suprema-reconocio-el-derecho-de-acceso-a-la-informacion/">caso ADC c. PAMI</a>. Asimismo, nos sumamos al llamado de jueces y juezas a que el Congreso de la Nación actúe y sancione una ley de acceso a la información moderna, efectiva y respetuosa de los estándares internacionales.</p>
<p style="text-align: justify;">Para descargar:</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/03/Fallo-CSJN-Caso-CIPPEC-marzo2014.pdf">Fallo CSJN Caso CIPPEC marzo2014</a></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/02/Un-Mal-Balance-PP-ADC-2013-09.pdf">Un Mal Balance - PP - ADC 2013 09</a></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/02/Un-Derecho-Debil-INV-ADC-2013-05.pdf">Un Derecho Debil</a></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>2974</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-03-26 18:53:15]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-03-26 21:53:15]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[la-corte-suprema-ratifico-el-derecho-de-acceso-a-la-informacion-publica]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="acceso-a-la-informacion"><![CDATA[Acceso a la información]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-acceso-a-la-informacion"><![CDATA[Acceso a la información]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="acceso-a-la-informacion"><![CDATA[Acceso a la información]]></category>
		<category domain="category" nicename="aip-acciones-judiciales"><![CDATA[Acciones judiciales]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="caso-cippec"><![CDATA[Caso CIPPEC]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="corte-suprema-de-justicia-de-la-nacion"><![CDATA[Corte Suprema de Justicia de la Nación]]></category>
		<category domain="category" nicename="general"><![CDATA[General]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[2985]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>71</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[La Corte Suprema volvió a respaldar el acceso a la información pública &lsaquo; ADC]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-corte-suprema-volvio-a-respaldar-el-acceso-a-la-informacion-publica/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[104.131.251.83]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-10-14 21:58:14]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-10-15 00:58:14]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] activa es amplia. En efecto, tal como ya lo reconoció la Corte en los casos ADC c. Pami y CIPPEC, el derecho de acceder a la información en poder del Estado corresponde a toda persona, sin [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1413334695.108391;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>La Corte Suprema deberá resolver sobre la educación religiosa en escuelas públicas de Salta</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-corte-suprema-debera-resolver-sobre-la-educacion-religiosa-en-escuelas-publicas-de-salta/</link>
		<pubDate>Mon, 08 Sep 2014 18:24:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3420</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/09/EducReliogFotoSalta21chica.jpg"><img class="alignright wp-image-3422 size-full" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/09/EducReliogFotoSalta21chica.jpg" alt="EducReliogFotoSalta21chica" width="380" height="240" /></a>El máximo tribunal deberá fallar en un reclamo al estado salteño por neutralidad religiosa en las escuelas públicas, en una causa iniciada por la ADC y un grupo de padres. La enseñanza religiosa que se imparte en las escuelas de Salta restringe el derecho de las madres y de los padres a educar a sus hijos según sus convicciones, lo cual es incompatible con el deber del Estado de respetar la neutralidad en el ejercicio de la función pública, en particular en el ámbito de la educación.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 8 de septiembre de 2014)</em> - La Corte de Justicia de Salta, por mayoría, resolvió conceder el recurso extraordinario federal interpuesto por la ADC y un grupo de madres para que <strong>se garantice la neutralidad del Estado en materia religiosa</strong> y, en consecuencia, se declare la inconstitucionalidad de la <strong>Ley de Educación local que establece impartir educación religiosa dentro del horario de clase en las escuelas públicas de Salta</strong>. La acción persigue también que se declare la inconstitucionalidad e <strong>ilegalidad de las actividades de los funcionarios escolares, que al aplicar esta norma, imponen la enseñanza obligatoria de religión católica en las escuelas públicas de la provincia</strong>, vulnerando los derechos constitucionales de libertad de culto, religión y creencias, derecho a la igualdad, a la educación libre de discriminación, a la intimidad y principio de reserva libertad de conciencia, y respeto a las minorías étnicas y religiosas.</p>
<p style="text-align: justify;">La acción judicial fue <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/753_reclamo-al-estado-salteno-por-neutralidad-religiosa-en-escuelas-publicas/">iniciada en el año 2010</a> basados en que <strong>la enseñanza religiosa que se imparte en las escuelas de Salta restringe el derecho de las madres y de los padres a educar a sus hijos e hijas según sus convicciones y que esta situación es incompatible con el deber del Estado de respetar la neutralidad en el ejercicio de la función pública, en particular en el ámbito de la educación</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">Al conceder este recurso extraordinario federal, será la Corte Suprema de Justicia de la Nación la que deberá resolver de manera definitiva esta causa, la que será elevada a este tribunal en los próximos días.</p>
<p style="text-align: justify;">Los jueces de la Corte Suprema de Salta, Cornejo y Díaz y las juezas Carlsen y Kauffman de Martinelli, se pronunciaron a favor de que la causa sea elevada a la Corte Suprema de Justicia de la Nación a fin de que el máximo tribunal analice la constitucionalidad de las normas provinciales que permiten la educación religiosa dentro del horario escolar en las escuelas públicas de Salta. Por su parte, los jueces Posadas, Vittar y Catalano rechazaron el recurso extraordinario considerando que no logra conmover los fundamentos de la sentencia impugnada que es “la solución que mejor contempla los derechos en juego”.</p>
<p style="text-align: justify;">La ADC celebra esta decisión en tanto habilita una <strong>oportunidad histórica para que el máximo tribunal del país se pronuncie sobre el derecho a la libertad de conciencia en el ámbito educativo y el deber del estado de garantizar una educación laica e igualitaria a todos los niños y niñas que asisten a la escuela pública</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;"></p>
<p style="text-align: justify;">Para descargar: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/09/CJSalta-Concede-REF-EducacionReligiosa-Septiembre2014.pdf">CJSalta - Concede REF EducacionReligiosa Septiembre2014</a></p>
<p style="text-align: justify;"></p>
<p style="text-align: justify;">(Foto: Salta21)</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3420</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-09-08 15:24:05]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-09-08 18:24:05]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[la-corte-suprema-debera-resolver-sobre-la-educacion-religiosa-en-escuelas-publicas-de-salta]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="dis-acciones-judiciales"><![CDATA[Acciones Judiciales]]></category>
		<category domain="category" nicename="jus-corte-suprema-de-justicia-de-la-nacion"><![CDATA[Corte Suprema de Justicia de la Nación]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="educacion-laica"><![CDATA[Educación laica]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-estado-laico"><![CDATA[Estado Laico]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="iglesia-y-estado"><![CDATA[Iglesia y Estado]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="neutralidad-religiosa"><![CDATA[Neutralidad Religiosa]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3424]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Amparo de la ADC por discriminación en la selección de fiscales</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/amparo-de-la-adc-por-discriminacion-en-la-seleccion-de-fiscales/</link>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 18:35:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3958</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>La ADC patrocina a Marisa Tarantino en un amparo, con pedido de medida cautelar, para evitar que el próximo 16 de abril el Senado apruebe definitivamente el nombramiento de, por lo menos, tres fiscales que quedaron posicionados muy por debajo de ella en los concursos para Fiscal de Instrucción. Se reclama hacer públicas las razones de la sistemática exclusión de Tarantino, quien colabora con el fiscal Carlos Rívolo en varias causas sensibles al gobierno.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 17 de marzo de 2015)</em> – La acción de amparo iniciada por la Secretaria de la Fiscalía Federal No. 2 Marisa Tarantino, con el patrocinio de la Asociación por los Derechos Civiles (ADC), se fundamenta en la <strong>excesiva y sospechosa discrecionalidad mediante la cual el Poder Ejecutivo de la Nación (PEN) postergó sistemáticamente su nombramiento</strong> como Fiscal de Instrucción, pese a obtener mejores calificaciones que varios de los candidatos propuestos por el Poder Ejecutivo.</p>
<p style="text-align: justify;">El amparo busca que, en casos excepcionales como éste, <strong>el Poder Ejecutivo esté obligado a explicar las razones detrás del súbito cambio de criterio para la elección de un candidato dentro de un mismo concurso</strong>. La ADC sostiene que, si bien es razonable reconocerle un margen de discrecionalidad al Ejecutivo para la selección final de los candidatos, el candidato postergado tiene derecho a que el poder público explique las razones de por qué prefiere a personas con menos conocimientos y antecedentes, y peor carrera judicial. Esto se fundamenta en que el PEN <strong>la descartó varias veces seguidas, pese a que para el llenado de tres vacantes era la mejor posicionada</strong>, siendo que para cubrir las vacantes anteriores dentro del mismo concurso, se siguió siempre el método de elegir al mejor posicionado. Este procedimiento de selección del candidato mejor posicionado fue abandonado justamente para cubrir el cargo que le hubiese correspondido a Marisa Tarantino, pero se retomó para las vacantes subsiguientes.</p>
<p style="text-align: justify;">La medida cautelar, solicitada junto con el amparo, fue rechazada el pasado 12 de marzo por el por el Juez de 1ª Instancia Enrique Lavié Pico, titular del Juzgado Contencioso Administrativo Federal Nº 6, al resolver en la causa “Tarantino, Marisa c/ Estado nacional – Presidencia de la Nación s/amparo”. En dicha decisión se consagró la absoluta discrecionalidad del Ejecutivo en esta área. La decisión fue apelada por la ADC y el caso será resuelto por la Cámara Federal en lo Contencioso Administrativo.</p>
<p style="text-align: justify;">El vicepresidente de la ADC Alejandro Carrió, sostuvo que<em> “la potestad de abusar del sistema de ternas para sistemáticamente dejar sin chance a quien ha demostrado ser el mejor concursante debe, en el sistema republicano, quedar sometido a algún control judicial. Si no es así, el candidato postergado podrá suponer que integra una suerte de “lista negra” y que, por más veces que concurse, no logrará nunca ascender. Marisa Tarantino es la Secretaria de la Fiscalía Federal del Dr. Rívolo, y todo indica que la están castigando por esa razón.”</em></p>
<p style="text-align: justify;">
<strong>Antecedentes</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Marisa Tarantino es Secretaria de la Fiscalía Federal Nro 2 de Carlos Rívolo desde hace 11 años. Tiene 23 años de carrera en el Ministerio Público. Es abogada, especialista en administración de justicia y fue docente universitaria, escribió diversos artículos y expuso en cursos y seminarios sobre distintos temas. Fue fiscal subrogante en las audiencias públicas del juicio por la apropiación de Juan Cabandié. Como colaboradora de Rívolo desde hace 18 años, Tarantino intervino en varias investigaciones, entre ellas, la causa “Ciccone”.</p>
<p style="text-align: justify;">Cuando en 2012 comenzó a trabajar en el caso Ciccone, Tarantino ya se encontraba concursando para ser Fiscal de Instrucción y había dado el segundo mejor examen del concurso entre más de 70 participantes. Recién en septiembre de 2014 la Procuración General de la Nación envió las ternas del concurso Nro. 71, y Marisa Tarantino integraba cinco de las seis ternas enviadas. De acuerdo a su ubicación en el orden de mérito del concurso, ella ocupaba el primer lugar en tres de esas cinco ternas y conservaba la mayor distancia de puntaje con respecto a los candidatos que seguían en el orden, ya que dos de los que habían participado originalmente y que habían quedado por detrás de su posición, renunciaron al concurso tras haber sido nombrados jueces federales: Sebastián Ramos y Alicia Vence. Sus renuncias provocaron que quienes habían quedado en posiciones muy inferiores y sin chances de integrar ninguna terna, pudieran subir dos lugares y pasar a estar entre las opciones de elección del Ejecutivo.</p>
<p style="text-align: justify;">El 12 de diciembre de 2014 el Poder Ejecutivo eligió a los candidatos. En las tres primeras ternas decidió optar por los mejores, es decir, por aquellos que estaban en primer lugar. Pero cuando le tocaba el turno a Tarantino sorpresivamente cambió de criterio y la eludió en esta terna y en todas las siguientes, eligiendo a los candidatos que estaban cinco y seis lugares por debajo de ella en el orden de mérito original, y que habían logrado subir gracias a las renuncias de Ramos y Vence, producto de la extraordinaria demora que sufrió el trámite del concurso (casi 6 años).</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>La selección de los candidatos de una terna es una facultad discrecional del PEN, en eso se ampara para poder remitir los pliegos de aquellos que han sido bien apadrinados, y también para rechazar a los candidatos que resultan políticamente incorrectos o que “no hicieron bien los deberes”.</strong></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3958</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-03-17 15:35:47]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-03-17 18:35:47]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[amparo-de-la-adc-por-discriminacion-en-la-seleccion-de-fiscales]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="acciones-judiciales"><![CDATA[Acciones judiciales]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="designacion-de-fiscales"><![CDATA[Designación de fiscales]]></category>
		<category domain="category" nicename="jus-designacion-de-magistrados"><![CDATA[Designación y remoción de magistrados]]></category>
		<category domain="category" nicename="justicia"><![CDATA[Justicia]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<category domain="category" nicename="jus-otros-2"><![CDATA[Otros]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3613]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>ONG demandaron a la Cámara de Diputados y al Senado por no informar sobre empleados, presupuesto y subsidios</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/ong-demandaron-a-la-camara-de-diputados-y-al-senado-por-no-informar-sobre-empleados-presupuesto-y-subsidios/</link>
		<pubDate>Mon, 06 Apr 2015 15:47:05 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3974</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>Cuatro ONG demandaron a la Cámara de Diputados y al Senado de la Nación por no dar información sobre empleados contratados como planta permanente y transitoria, montos asignados a cada uno de los bloques, becas y subsidios entregados por diputados nacionales, entre otros. Esta información fue solicitada en agosto de 2014.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 6 de abril de 2015)</em> - La Asociación por los Derechos Civiles, la Asociación Civil por la Igualdad y la Justicia, la Fundación Directorio Legislativo y Poder Ciudadano presentaron el 11 de agosto de 2014 una serie de Pedidos de Información (PDIs) a la Cámara de Diputados y al Senado de la Nación solicitando información pública que no se encuentra publicada en las respectivas páginas web. Sin embargo, no obtuvieron respuestas de las autoridades competentes. Por ello, a fines de febrero del corriente año presentaron dos amparos ante el Fuero Contencioso Administrativo Federal demandando a ambas Cámaras del Congreso.</p>
<p style="text-align: justify;">Las organizaciones consideran que<strong> la falta de respuesta a los pedidos de información vulnera el derecho humano de acceso a la información pública y priva a los ciudadanos de conocer cómo se ejecutan los recursos públicos</strong>. Las acciones judiciales interpuestas tienen como fin lograr que la Justicia condene a ambas Cámaras a brindar la información requerida, <strong>en reconocimiento del derecho que todo ciudadano tiene de peticionar a las autoridades, y que puedan conocerse las distintas actividades que desarrolla el Congreso y nuestros legisladores de forma abierta y transparente</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">La <strong>información solicitada al Senado</strong> de la Nación es:</p>

<ul style="text-align: justify;">
	<li>Monto en pesos asignado a cada uno de los bloques parlamentarios durante los años 2011, 2012, 2013 (TRI 2770).</li>
	<li>Listado de empleados del Senado contratados como planta transitoria y la escala de dietas y remuneraciones (TRI 2771).</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Al no obtener respuesta, el 23 de septiembre reiteraron los pedidos, con números asignados TRI 3333 y TRI 3334.</p>
<p style="text-align: justify;">La<strong> información solicitada a la Cámara de Diputados</strong> de la Nación es:</p>

<ul style="text-align: justify;">
	<li>Listado de empleados de la Cámara de planta permanente, transitoria y contratados por locación de servicios (Expte. 3696/2014).</li>
	<li>Publicación de Resoluciones Administrativas internas de la Cámara, en el sitio web oficial de la misma (Expte. 3697/2014).</li>
	<li>Becas y subsidios entregados por parte de los diputados nacionales durante los años 2011, 2012, 2013 y 2014 (Expte. 3698/2014).</li>
	<li>Nómina con nombre de los diputados nacionales que cobren desarraigo, y su monto actualizado al día de la fecha (Expte 3699/2014).</li>
	<li>El monto de pesos asignado a cada uno de los bloques parlamentarios durante los años 2011, 2012 y 2013, de acuerdo a la RP 15/98 y sus modificatorias (Expte. 3701/2014).</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Al igual que Senado, al no obtener respuesta, el 23 de septiembre se reiteraron los pedidos.</p>
&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3974</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-04-06 12:47:05]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-04-06 15:47:05]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[ong-demandaron-a-la-camara-de-diputados-y-al-senado-por-no-informar-sobre-empleados-presupuesto-y-subsidios]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="acceso-a-la-informacion"><![CDATA[Acceso a la información]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-acceso-a-la-informacion"><![CDATA[Acceso a la información]]></category>
		<category domain="category" nicename="acciones-judiciales"><![CDATA[Acciones judiciales]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="camara-de-diputados-de-la-nacion"><![CDATA[Cámara de Diputados de la Nación]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="congreso-de-la-nacion"><![CDATA[Congreso de la Nación]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<category domain="category" nicename="monitoreo-legislativo"><![CDATA[Monitoreo Legislativo]]></category>
		<category domain="category" nicename="pedidos"><![CDATA[Pedidos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="senado-de-la-nacion"><![CDATA[Senado de la Nación]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="transparencia"><![CDATA[Transparencia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3605]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>116</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[La justicia obligó al Senado a dar información pública solicitada por varias ONG &lsaquo; ADC]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-justicia-obligo-al-senado-a-dar-informacion-publica-solicitada-por-varias-ong/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[104.131.251.83]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2015-07-24 11:13:30]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2015-07-24 14:13:30]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] la Igualdad y la Justicia (ACIJ), la Fundación Directorio Legislativo y Poder Ciudadano, en una acción de amparo iniciada en febrero pasado por la falta de respuesta a una serie de pedidos de información [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1437747210.667978;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Amparo de la ADC sobre objetores de conciencia al aborto no punible</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/amparo-de-la-adc-sobre-objetores-de-conciencia-al-aborto-no-punible/</link>
		<pubDate>Thu, 16 Apr 2015 17:13:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3994</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>La ADC presentó una acción de amparo contra el Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires para que brinde información sobre la cantidad de profesionales de la salud objetores de conciencia respecto de la práctica del Aborto No Punible en la ciudad.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 16 de Abril de 2015)</em> - La Asociación por los Derechos Civiles (ADC) presentó una acción de amparo contra el Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires para <strong>que informe la cantidad de profesionales de la salud objetores y no objetores de conciencia que se desempeñan en cada uno de los centros de salud públicos y privados de la ciudad</strong>. Estos datos habían sido solicitados al Ministerio de Salud de la Ciudad a través de un pedido de acceso a la información pública el 12 de febrero de 2015 pero no fue respondido, por lo que el 20 de marzo se radicó un amparo en el Juzgado No. 3 en lo Contencioso Administrativo y Tributario de la Ciudad, a cargo del juez Pablo Mantras.</p>
<p style="text-align: justify;">En su pedido, la ADC solicitó al Ministerio de Salud <strong>información vinculada al ejercicio de la objeción de conciencia en el marco del derecho de las mujeres al aborto en los casos expresamente permitidos por el Código Penal</strong>. En particular, la ADC quiere <strong>saber si existe un registro de médicos objetores de conciencia, la cantidad de profesionales de la salud que se desempeñan en cada centro de salud público y privado de la ciudad, la cantidad de profesionales de la salud objetores de conciencia y la cantidad de profesionales de la salud no objetores de conciencia</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">En el ámbito de la salud, la objeción de conciencia representa <a href="http://www.reproductiverights.org/sites/crr.civicactions.net/files/documents/CRR_LAC_ConcientiousObjectionFactSheets_10_17_13.pdf" target="_blank">“la legítima posibilidad [de los profesionales de la salud] de negarse a proporcionar ciertos servicios de salud por considerarlos contrarios a sus convicciones personales”</a>. Sin embargo, <strong>tal facultad no es absoluta y debe respetar el derecho de las mujeres a acceder a un aborto en caso de que el embarazo ponga en riesgo la vida o la salud de la mujer y cuando el embarazo es resultado de una violación</strong> (artículo 86 del Código Penal).</p>
<p style="text-align: justify;">En el <a href="http://www.csjn.gov.ar/om/img/f259.pdf" target="_blank">fallo “F., A.L.”</a> sobre aborto no punible, la Corte Suprema de la Nación estableció que, para que la objeción de conciencia no lesione u obstaculice el derecho de las mujeres al aborto no punible, se debe disponer “un adecuado sistema que permita al personal sanitario ejercer su derecho de objeción de conciencia sin que ello se traduzca en derivaciones o demoras que comprometan la atención de la requirente del servicio. A tales efectos, <strong>deberá exigirse que la objeción sea manifestada en el momento de la implementación del protocolo o al inicio de las actividades en el establecimiento de salud correspondiente</strong>, de forma tal que toda institución que atienda a las situaciones aquí examinadas cuente con recursos humanos suficientes para garantizar, en forma permanente, el ejercicio de los derechos que la ley le confiere a las víctimas de violencia sexual.”</p>
<p style="text-align: justify;">A la luz de estas consideraciones, <strong>todo centro de salud debe contar con recursos humanos suficientes para garantizar en forma permanente el derecho de la mujer a acceder a un aborto no punible</strong>. Asimismo, debe garantizar que:</p>

<ul>
	<li>El profesional objetor derive a la usuaria a otro profesional del mismo centro de salud certeramente dispuesto y capacitado para realizar el aborto;</li>
	<li>La derivación sea accesible y en confidencialidad;</li>
	<li>El médico objetor realice la práctica, cuando la derivación no sea posible, no exista otro profesional capacitado y no objetor dentro del mismo centro de salud o se encuentre en peligro para la salud o bienestar de la paciente;</li>
	<li>La objeción no esté dirigida a impedir la práctica del aborto, ni a persuadir a la mujer a que cambie su opinión;</li>
	<li>La objeción sea siempre individual y nunca institucional;</li>
	<li>La objeción de conciencia no se invoque sobre el deber de proveer información fidedigna y completa;</li>
	<li>La objeción debe alegarse tanto en el ámbito público como el ámbito privado.</li>
</ul>
&nbsp;
<p style="text-align: justify;">Para descargar: informe de la ADC <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/03/Acceso-al-aborto-no-punible-Marzo-2015.pdf],%20en el fallo “F.,A.L.” [http://www.csjn.gov.ar/om/img/f259.pdf" target="_blank">“Aborto No Punible: Estado de Situación”</a></p>
<p style="text-align: justify;"></p>
<p style="text-align: justify;">Foto de portada: http://abortion.uslegal.com/</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3994</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-04-16 14:13:09]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-04-16 17:13:09]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[amparo-de-la-adc-sobre-objetores-de-conciencia-al-aborto-no-punible]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="aborto-no-punible"><![CDATA[Aborto no punible]]></category>
		<category domain="category" nicename="acciones-judiciales"><![CDATA[Acciones judiciales]]></category>
		<category domain="category" nicename="derechos-sociales"><![CDATA[Derechos Sociales]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-derechos-sociales"><![CDATA[Derechos sociales]]></category>
		<category domain="category" nicename="general"><![CDATA[General]]></category>
		<category domain="category" nicename="der-genero"><![CDATA[Género]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="objecion-de-conciencia"><![CDATA[Objeción de conciencia]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="objetores-de-conciencia"><![CDATA[Objetores de conciencia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3104]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>97</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Abortos legales: ¿se realizan o no?]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.comunicarigualdad.com.ar/abortos-legales-se-realizan-o-no/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[190.61.250.150]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2015-05-26 11:16:53]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2015-05-26 14:16:53]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] mediados de abril del 2015, la ADC presentó una acción de amparo contra el Gobierno de la Ciudad de Buenos Aires para que informe la cantidad de profesionales de la [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1432649813.6693671;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Amparo de ONG para que se designe Defensor de Niños, niñas y adolescentes</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/amparo-de-ong-para-que-se-designe-defensor-de-ninos-ninas-y-adolescentes/</link>
		<pubDate>Thu, 11 Jun 2015 20:16:28 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4155</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>El Juzgado Contencioso Administrativo Federal N° 3 admitió la acción de amparo presentada por un grupo de ONG para que el Congreso de la Nación designe el Defensor de los Derechos del Niño, luego de casi diez años de incumplida la ley.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 12 de junio de 2015)</em> - A principios de 2006 entró en vigor la Ley 26061, que crea el Sistema de Protección Integral de Derecho de Niños, Niñas y Adolescentes. Esta norma incorpora la figura del Defensor de los Derechos de Niñas, Niños y Adolescentes, con el fin de velar por la protección y promoción de sus derechos. A su vez, fija en cabeza del Congreso de la Nación la obligación de designar dicho funcionario dentro del plazo de 90 días.</p>
<p style="text-align: justify;">Sin embargo, <strong>transcurridos casi 10 años de vigencia de la ley, el Congreso Nacional aún no inició el procedimiento para designar al Defensor de los Derechos del Niño, una de las principales figuras creadas para resguardar los derechos fundamentales de la infancia y la adolescencia de la República Argentina</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">Frente a esta situación, la Asociación por los Derechos Civiles (ADC), la Fundación Sur Argentina, la Asociación Civil por la Igualdad y la Justicia (ACIJ), el Colectivo de Derechos de Infancia, el Equipo Latinoamericano de Justicia y Genero (ELA) y la Fundación Poder Ciudadano,con el patrocinio letrado de la Clínica Jurídica de la Universidad de Palermo (UP), interpusieron una acción de amparo colectivo con el propósito que se ordene al Congreso de la Nación poner fin a su omisión ilegal e iniciar el procedimiento para la designación del Defensor de los Derechos de las Niñas, Niños y Adolescentes.</p>
<p style="text-align: justify;">Frente a este reclamo, el Juzgado interviniente declaró formalmente admisible la acción colectiva promovida, reconoció la idoneidad de las ONG actoras como representantes del colectivo de niñas, niños y adolescentes estableció un procedimiento específico para garantizar la adecuada notificación de todas laspersonas que pudieran tener un interés en el resultado del litigio.</p>
<p style="text-align: justify;">Entre las razones planteadas por el tribunal, señaló que “no es posible soslayar el incuestionable contenido social del derecho involucrado que atañe a un grupo que por mandato constitucional deben ser objeto de preferente tutela por su condición de vulnerabilidad: los niños (art. 75 -inc. 23- de la Constitución Nacional). La protección del derecho que se invoca hace a la satisfacción de necesidades básicas y elementales a cargo del Estado. Estos aspectos cobran preeminencia por sobre los intereses individuales de cada afectado, al tiempo que ponen en evidencia, por su trascendencia social y las particulares características del sector involucrado, la presencia de un fuerte interés estatal para su protección, entendido como el de la sociedad en su conjunto”.</p>
<p style="text-align: justify;">Si bien el procedimiento judicial recién comienza, este primer paso dado por la Justicia Federal permite tener la expectativa de que el Congreso Nacional salde su vieja e injustificable deuda, y que los niños, niñas y adolescentes de este país puedan contar, finalmente, con un Defensor que vele por la protección y promoción de sus derechos.</p>


<hr />

<pre style="text-align: justify;">Imagen:</pre>
<pre style="text-align: justify;"><span style="color: #222222;">Author: </span><a style="color: #b31212;" href="http://www.flickr.com/photos/88475853@N00/" target="_blank" rel="nofollow">Arslan</a><span style="color: #222222;"> / </span><a style="color: #b31212;" href="https://www.flickr.com/photos/arslan/1428438323/" target="_blank" rel="nofollow">photo on flickr</a><span style="color: #222222;"> </span></pre>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4155</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-06-11 17:16:28]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-06-11 20:16:28]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[amparo-de-ong-para-que-se-designe-defensor-de-ninos-ninas-y-adolescentes]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="acciones-judiciales"><![CDATA[Acciones judiciales]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="defensor-de-ninos"><![CDATA[Defensor de Niños]]></category>
		<category domain="category" nicename="justicia"><![CDATA[Justicia]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="ninas-y-adolescentes"><![CDATA[niñas y adolescentes]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="ninos"><![CDATA[Niños]]></category>
		<category domain="category" nicename="jus-derechos-de-ninos-ninas-y-adolescentes"><![CDATA[Niños, Niñas y Adolescentes]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4157]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>La justicia obligó al Senado a dar información pública solicitada por varias ONG</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-justicia-obligo-al-senado-a-dar-informacion-publica-solicitada-por-varias-ong/</link>
		<pubDate>Fri, 24 Jul 2015 14:13:24 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4274</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>Con celeridad la justicia respondió a una de las demandas que cuatro ONG iniciaron en febrero contra la Cámara de Diputados y el Senado de la Nación por no dar información sobre empleados, montos asignados a cada bloque, becas y subsidios entregados por diputados nacionales, entre otros. El Senado tiene un plazo de 15 días para hacer entregar la información solicitada.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 24 de julio de 2015)</em> – El Juzgado Contencioso Administrativo Federal <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/07/Sentencia-Primera-Senadores-varias-OSCs.pdf" target="_blank">falló</a> a favor de la Asociación por los Derechos Civiles (ADC), la Asociación Civil por la Igualdad y la Justicia (ACIJ), la Fundación Directorio Legislativo y Poder Ciudadano, en una <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/ong-demandaron-a-la-camara-de-diputados-y-al-senado-por-no-informar-sobre-empleados-presupuesto-y-subsidios/" target="_blank">acción de amparo</a> iniciada en febrero pasado por la falta de respuesta a una serie de pedidos de información pública realizados el 11 de agosto de 2014 a la Cámara de Diputados y al Senado de la Nación.</p>
<p style="text-align: justify;">Este fallo judicial, que nuevamente reconoce el derecho al acceso a la información pública, se sustenta en dos casos iniciados por la ADC en que la Corte Suprema de Justicia de la Nación avaló el mismo derecho. El primero de ellos fue por información solicitada al <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/963_por-primera-vez-la-corte-suprema-reconocio-el-derecho-de-acceso-a-la-informacion/" target="_blank">PAMI</a>, de diciembre de 2012, y el <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-corte-suprema-ratifico-el-derecho-de-acceso-a-la-informacion-publica/" target="_blank">fallo CIPPEC</a>, de marzo de 2014.</p>
En este nuevo pronunciamiento judicial se ratifica que lo solicitado por las ONG es "<strong>información de carácter público, que no pertenece al Estado sino que es del pueblo de la Nación Argentina</strong> y, en consecuencia, la sola condición de integrante de la comunidad resulta suficiente para justificar la solicitud".

La sentencia ordena al Senado entregar la información solicitada en el plazo de 15 días, con excepción de la información relativa a los empleados del Senado contratados como planta transitoria, pues esa información ahora puede ser consultada en su sitio web. El hecho de que esta información se encuentre disponible ha sido consecuencia, aunque tardía, de los pedidos formulados por las organizaciones de la sociedad civil.
<p style="text-align: justify;">Para descargar: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/07/Sentencia-Primera-Senadores-varias-OSCs.pdf">Sentencia-Primera-Senadores-varias-OSCs</a></p>
&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4274</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-07-24 11:13:24]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-07-24 14:13:24]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[la-justicia-obligo-al-senado-a-dar-informacion-publica-solicitada-por-varias-ong]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="acceso-a-la-informacion"><![CDATA[Acceso a la información]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-acceso-a-la-informacion"><![CDATA[Acceso a la información]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<category domain="category" nicename="pedidos"><![CDATA[Pedidos]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3613]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>La CSJN rechazó el recurso de queja de la UNLaM a favor de Emiliano Naranjo</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-csjn-rechazo-el-recurso-de-queja-de-la-unlam-a-favor-de-emiliano-naranjo/</link>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 15:07:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4498</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<h1 style="color: #666666; text-align: left;"><span style="color: #007ea3; font-family: Arial, Helvetica, sans-serif; font-size: x-large;">La CSJN rechazó el recurso de queja de la UNLaM a favor de Emiliano Naranjo</span></h1>
<div style="color: #666666;">

<hr />

<div><strong>La Corte Suprema de Justicia de la Nación rechazó el recurso de queja interpuesto por la Universidad Nacional de La Matanza (UNLaM) en el caso patrocinado por la ADC, en una decisión sin precedentes en defensa de las personas con discapacidad y la protección de su derecho a la educación inclusiva</strong></div>

<hr />

<em><img src="http://m.efdeportes.com/images/articulos/142/img0000.jpg" alt="" width="462" height="346" /> </em>

&nbsp;

<em>(</em><em>Buenos Aires, 18 de noviembre de 2015)</em>  – La Asociación por los Derechos Civiles (ADC) celebra la decisión de la Corte Suprema de Justicia de la Nación, de fecha 10 de noviembre de 2015, a través de la cual dicho tribunal <strong>rechazó el recurso de queja presentado por la UNLaM</strong> , reconociendo el derecho de Emiliano Naranjo a cursar el Profesorado Universitario en Educación Física y, de esta manera, obligó a la UNLaM a adecuar los métodos de evaluación a efectos de que Emiliano pueda transitar su carrera universitaria en pie de igualdad con sus compañeros/as.

Naranjo obtuvo, en el año 2007, su título de Licenciado en Educación Física en la UNLaM. Sin embargo, a pesar de sus reiterados pedidos, la institución negó sistemáticamente su ingreso al Profesorado Universitario.

Sobre la base del derecho a la educación en condiciones de igualdad y no discriminación, Naranjo presentó una acción de amparo y un pedido de medida cautelar, patrocinado por la ADC, que fue concedido en abril del mismo año.

Luego de la sentencia favorable dictada por el Juzgado Federal en lo Civil y Comercial y Contencioso Administrativo Nº 2, y la sentencia de la Sala II de la Cámara Federal de San Martín, la que confirma la decisión precedente, la UNLaM apeló a la Corte Suprema de Justicia de la Nación. A su vez, la Procuradora General de la Nación, Alejandra Gils Carbó, dictaminó a favor de Emiliano.

En este sentido, el Dictamen de la Procuración resalta que la <strong>Convención sobre los Derechos de las Personas con Discapacidad (CDPD)</strong>  “<em> instaura un modelo social que implica que la discapacidad no sólo se define por la presencia de una deficiencia física, mental, intelectual o sensorial, sino que también se encuentra determinada por las barreras o limitaciones que socialmente existen para que las personas puedan ejercer sus derechos de manera efectiva</em> ”.

Asimismo, sostiene que el <strong>artículo 24 de la CDPD</strong> dispone que “<em> para hacer efectivo el derecho a la educación, se deben realizar ajustes razonables en función de las necesidades individuales y prestar medidas de apoyo personalizadas y efectivas en entornos que fomenten al máximo el desarrollo académico y social, <strong> de conformidad con el objetivo de la plena inclusión</strong> </em>” y resalta que la UNLaM “<em> se ha negado a realizar los ajustes razonables a fin de posibilitar que el señor Naranjo curse el profesorado de educación física, sin demostrar que ello implique (…) una carga desproporcionada o indebida</em> ”.

<strong>La ADC celebra la tan esperada decisión de la Corte Suprema de Justicia de la Nación, considerándola un gran paso no solo para Emiliano Naranjo, sino para todas las personas con discapacidad hacia una situación de total respeto del ejercicio de su derecho a la educación inclusiva y a la plena inclusión en la sociedad. Esperamos que el Estado argentino tome en cuenta el pronunciamiento de la CSJN, reconociendo el derecho de todas las personas a desarrollarse en condiciones de igualdad y garantizando el acceso al sistema de educación inclusiva sin discriminación a lo largo de toda su vida.</strong>

</div>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4498</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-11-19 12:07:15]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-11-19 15:07:15]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[la-csjn-rechazo-el-recurso-de-queja-de-la-unlam-a-favor-de-emiliano-naranjo]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="derechos-sociales"><![CDATA[Derechos Sociales]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-derechos-sociales"><![CDATA[Derechos sociales]]></category>
		<category domain="category" nicename="pub-discapacidad"><![CDATA[Discapacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="gacetillas-de-prensa"><![CDATA[Gacetillas de prensa]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4499]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
</channel>
</rss>
