<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?>
<!-- This is a WordPress eXtended RSS file generated by WordPress as an export of your site. -->
<!-- It contains information about your site's posts, pages, comments, categories, and other content. -->
<!-- You may use this file to transfer that content from one site to another. -->
<!-- This file is not intended to serve as a complete backup of your site. -->

<!-- To import this information into a WordPress site follow these steps: -->
<!-- 1. Log in to that site as an administrator. -->
<!-- 2. Go to Tools: Import in the WordPress admin panel. -->
<!-- 3. Install the "WordPress" importer from the list. -->
<!-- 4. Activate & Run Importer. -->
<!-- 5. Upload this file using the form provided on that page. -->
<!-- 6. You will first be asked to map the authors in this export file to users -->
<!--    on the site. For each author, you may choose to map to an -->
<!--    existing user on the site or to create a new user. -->
<!-- 7. WordPress will then import each of the posts, pages, comments, categories, etc. -->
<!--    contained in this file into your site. -->

<!-- generator="WordPress/4.4.2" created="2016-04-12 19:16" -->
<rss version="2.0"
	xmlns:excerpt="http://wordpress.org/export/1.2/excerpt/"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:wp="http://wordpress.org/export/1.2/"
>

<channel>
	<title>ADC</title>
	<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC</link>
	<description>Asociacion por los Derechos Civiles</description>
	<pubDate>Tue, 12 Apr 2016 19:16:46 +0000</pubDate>
	<language>es-ES</language>
	<wp:wxr_version>1.2</wp:wxr_version>
	<wp:base_site_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC</wp:base_site_url>
	<wp:base_blog_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC</wp:base_blog_url>

	<wp:author><wp:author_id>4</wp:author_id><wp:author_login><![CDATA[Monica]]></wp:author_login><wp:author_email><![CDATA[baumgratz.m@gmail.com]]></wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[Mónica Baumgratz]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[Mónica]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[Baumgratz]]></wp:author_last_name></wp:author>
	<wp:author><wp:author_id>8</wp:author_id><wp:author_login><![CDATA[rugarte]]></wp:author_login><wp:author_email><![CDATA[rugarte@grulla360.com.ar/ADC]]></wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[Ramiro Alvarez Ugarte]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[Ramiro]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[Alvarez Ugarte]]></wp:author_last_name></wp:author>
	<wp:author><wp:author_id>13</wp:author_id><wp:author_login><![CDATA[ADC]]></wp:author_login><wp:author_email><![CDATA[camimll@hotmail.com]]></wp:author_email><wp:author_display_name><![CDATA[ADCIngreso ADCIngreso]]></wp:author_display_name><wp:author_first_name><![CDATA[ADCIngreso]]></wp:author_first_name><wp:author_last_name><![CDATA[ADCIngreso]]></wp:author_last_name></wp:author>

	<wp:category><wp:term_id>120</wp:term_id><wp:category_nicename><![CDATA[privacidad]]></wp:category_nicename><wp:category_parent><![CDATA[]]></wp:category_parent><wp:cat_name><![CDATA[Privacidad]]></wp:cat_name><wp:category_description><![CDATA[La privacidad es un derecho fundamental y una condición indispensable de una sociedad democrática abierta y libre.]]></wp:category_description></wp:category>

	<generator>https://wordpress.org/?v=4.4.2</generator>

	<item>
		<title>Demanda judicial contra quienes controlan a los servicios de inteligencia</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/demanda-judicial-contra-quienes-controlan-a-los-servicios-de-inteligencia/</link>
		<pubDate>Tue, 11 Feb 2014 19:51:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=2705</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><em>La Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI) inició una acción de amparo para que se informe cómo funciona el órgano del Congreso de la Nación encargado de controlar las acciones de inteligencia en nuestro país. Hoy se está realizando una jornada global de lucha contra la vigilancia masiva y sin control.[clear]</em></p>
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 11 de febrero de 2014)</em> - En el marco de una jornada global de lucha contra la vigilancia, la Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI) anuncia la presentación de una acción de amparo contra la Comisión Bicameral de Fiscalización de Organismos y Actividades de Inteligencia, el órgano del Congreso de la Nación encargado de controlar a las agencias de inteligencia de la Argentina. La acción de amparo busca acceder a información básica sobre el funcionamiento de la Comisión, el único mecanismo de control y supervisión previsto en la Ley Nacional de Inteligencia No. 25.520.</p>
<p style="text-align: justify;">ICCSI es un espacio de trabajo destinado al seguimiento, impulso y promoción del funcionamiento efectivo de los mecanismos de control sobre el sistema de inteligencia de nuestro país. Está integrado por el Instituto Latinoamericano de Seguridad y Democracia (ILSED), la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) y la Fundación Vía Libre (FVL).</p>
<p style="text-align: justify;">En diciembre de 2012, y como una de sus primeras acciones públicas, ICCSI presentó a la Comisión un pedido de acceso a información pública. Si bien las cuestiones vinculadas a la inteligencia suelen ser secretas, la información que se solicitó no lo es: se pidió conocer la cantidad de reuniones de comisión durante tres años; los informes producidos a propósito de la designación de los últimos tres secretarios de inteligencia; la cantidad de pedidos de informes realizados por la Comisión a la Secretaría de Inteligencia durante tres años, etcétera. La promoción de una acción de amparo permite cuestionar el secreto con el que opera la Comisión Bicameral. En efecto, la página de la Comisión en el portal del Senado de la Nación se encuentra radicalmente desactualizada: no figuran las reuniones de comisión, ni los proyectos ingresados ni la actividad de la misma. <strong>Ni siquiera figura qué senadores/as y diputados/as la integran. </strong>La página de la Comisión en el sitio de la Cámara de Diputados también está desactualizada, pero al menos allí sí se informa sobre su integración.</p>
<p style="text-align: justify;">Las organizaciones que integran ICCSI anuncian la presentación del amparo en el marco de una jornada global de lucha contra la vigilancia masiva y sin control. A partir de las revelaciones de Edward Snowden en 2013, el mundo ha estado mirando con atención cómo distintos estados del mundo emprenden prácticas masivas de vigilancia sobre sus ciudadanos y —en ese contexto— el derecho a la privacidad ha sido reivindicado como condición esencial de una sociedad democrática. Desde ICCSI consideramos que la Argentina tiene mucho por hacer todavía en materia de control de sus organismos de inteligencia. El establecimiento de mecanismos efectivos de revisión y rendición de cuentas es un paso indispensable para construir servicios de inteligencia eficientes y democráticos.</p>
<p style="text-align: justify;">La causa está radicada en el Juzgado Contencioso Administrativo Federal 8, a cargo de la jueza Cecilia Gilardi Madariaga de Negre.</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>2705</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-02-11 16:51:09]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-02-11 19:51:09]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[demanda-judicial-contra-quienes-controlan-a-los-servicios-de-inteligencia]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="dis-acciones-judiciales"><![CDATA[Acciones Judiciales]]></category>
		<category domain="category" nicename="ajpriv"><![CDATA[Acciones judiciales]]></category>
		<category domain="category" nicename="iccsi"><![CDATA[Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI)]]></category>
		<category domain="category" nicename="litigio"><![CDATA[Litigio]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[2716]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>45</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Un informe y un blog sobre vigilancia, a un año de las revelaciones de Snowden &lsaquo; ADC]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC/un-informe-y-un-blog-sobre-vigilancia-a-un-ano-de-las-revelaciones-de-snowden/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[200.49.152.2]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-06-05 12:41:19]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-06-05 15:41:19]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] En la ADC trabajamos sobre cuestiones de privacidad desde fines de 2012, cuando organizamos &#8211;junto a ILSED&#8211; un taller sobre el control democrático de los organismos de inteligencia en el Congreso de la Nación. De ese taller nació ICCSI, la Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia, un espacio que busca generar un debate sobre la necesidad de un control efectivo sobre una actividad tan relevante del Estado. En julio de 2013 &#8211;y mientras la discusión sobre la privacidad se convertía en un fenómeno global&#8211; la ADC se unió a otras ONG de América Latina para pedir a nuestros presidentes que se compromentan con la defensa del derecho a la privacidad. Además de conferencias (aquí, aquí y aquí) y peticiones), la ADC realizó dos demandas judiciales. Una de ellas buscó impedir que las fotos de los DNI de nueve millones de argentinos sean puestas en peligro por su publicación descuidada por parte de autoridades estatales. La otra fue realizada junto a ILSED y buscó que la Comisión Bicameral de Fiscalización de Organismos y Actividades de Inteligencia informe cuestiones básicas sobre su funcionamiento. [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1401982880.461700916290283203125;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Un informe y un blog sobre vigilancia, a un año de las revelaciones de Snowden</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/un-informe-y-un-blog-sobre-vigilancia-a-un-ano-de-las-revelaciones-de-snowden/</link>
		<pubDate>Thu, 05 Jun 2014 12:56:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[rugarte]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3255</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><em><a href="http://blog.grulla360.com.ar/ADC/vidasvigiladas/"><img class="alignright wp-image-3270 size-full" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/blogRami.png" alt="blogRami" width="105" height="70" /></a>(Buenos Aires, 5 de junio de 2014) -</em> Hace un año, el analista de la National Security Agency (NSA) Edward Snowden daba a conocer información sobre distintos programas de vigilancia masiva llevadas adelante por el gobierno de los Estados Unidos. La filtración permitió conocer lo que muchos sospechaban: que las comunicaciones en Internet no son seguras y que empresas y estados las intervienen con fines comerciales y de inteligencia. Desde entonces, una discusión global sobre el futuro de la privacidad en la era de la vigilancia ha ocupado a actores estatales, compañías y sociedad civil en todo el mundo.</p>
<p style="text-align: justify;">En la ADC trabajamos sobre cuestiones de privacidad desde fines de 2012, cuando organizamos --junto a ILSED-- un <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/969_control-democratico-de-los-organismos-de-inteligencia/">taller sobre el control democrático de los organismos de inteligencia</a> en el Congreso de la Nación. De ese taller nació <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/997_se-conformo-la-iniciativa-ciudadana-para-el-control-del-sistema-de-inteligencia-iccsi/">ICCSI</a>, la <em>Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia</em>, un espacio que busca generar un debate sobre la necesidad de un control efectivo sobre una actividad tan relevante del Estado. En julio de 2013 --y mientras la discusión sobre la privacidad se convertía en un fenómeno global-- la ADC se unió a otras ONG de América Latina para <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1013_carta-a-los-presidentes-de-los-paises-del-mercosur-por-proteccion-de-la-privacidad-de-los-ciudadanos/">pedir a nuestros presidentes que se compromentan con la defensa del derecho a la privacidad</a>. Además de conferencias (<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1027_conferencia-de-frank-la-rue-la-vigilancia-estatal-y-la-libertad-de-expresion/">aquí</a>, <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1022_presentacion-de-los-principios-sobre-derechos-humanos-en-la-vigilancia-de-las-comunicaciones/">aquí</a> y <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1009_conferencia-vidas-vigiladas-de-los-servicios-web-a-los-servicios-de-inteligencia/">aquí</a>) y <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1017_mas-de-cien-organizaciones-globales-en-contra-de-la-vigilancia-de-internet/">peticiones</a>), la ADC realizó dos demandas judiciales. Una de ellas <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1045_la-adc-pidio-a-la-justicia-que-se-retiren-las-fotos-de-los-votantes-del-padron-electoral-online/">buscó impedir</a> que las fotos de los DNI de nueve millones de argentinos sean puestas en peligro por su publicación descuidada por parte de autoridades estatales. La otra fue realizada junto a ILSED y buscó que la Comisión Bicameral de Fiscalización de Organismos y Actividades de Inteligencia <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/demanda-judicial-contra-quienes-controlan-a-los-servicios-de-inteligencia/">informe cuestiones básicas sobre su funcionamiento</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">Hoy, la ADC continúa con su trabajo de promoción del derecho a la privacidad a partir de un centro de recursos e información sobre vigilancia y un informe que analiza distintos mecanismos de control sobre las actividades de inteligencia.</p>

<h4 id="vidas-vigiladas" style="text-align: justify;">Vidas Vigiladas</h4>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://blog.grulla360.com.ar/ADC/vidasvigiladas/"><em>Vidas Vigiladas</em></a> es un blog que buscar ser --más que nada-- un repositorio de información sobre la discusión global sobre cuestiones de privacidad. El objetivo es compartir lo que leemos y generar un punto de encuentro con una mirada global pero pensando –especialmente– en lo que ocurre en la Argentina. La mirada del blog es bastante específica:</p>

<blockquote>"Creemos que la privacidad es un derecho fundamental para una sociedad democrática que, sin embargo, se encuentra atacado desde todos lados. Nuestras propias prácticas en línea y nuestra preferencia por servicios gratuitos generan que volquemos una enorme cantidad de información sobre Internet. Y actores corporativos y estatales, por distintos motivos, desean acceder a ellos para explotarlos con fines comerciales o de inteligencia. Desde las revelaciones de Edward Snowden del 5 de junio de 2013, el mundo has estado discutiendo sobre el futuro de la privacidad en la era de la vigilancia masiva. Este blog busca traer a la Argentina esas discusiones, para que todas aquellas personas interesadas en la cuestión tengan un lugar desde donde empezar a informarse y actuar por una Internet abierta y segura para todos."</blockquote>
<h4 id="quién-vigila-a-quienes-vigilan" style="text-align: justify;">¿Quién vigila a quienes vigilan?</h4>
<p style="text-align: justify;">A través de su informe <em>¿Quién vigila a quienes vigilan?</em> (<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/2014-05-Quien-Vigila-pp.epub">epub</a>, <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/2014-05-Quien-Vigila-pp.mobi">mobi</a>, <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/3263-2/">html</a> y <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/2014-05-Quien-Vigila-pp.pdf">pdf</a>) la ADC busca generar conciencia y producir información sobre el rol de los servicios de inteligencia, tratando de responder preguntas básicas. ¿Qué es inteligencia? ¿Qué se supone que deben hacer los servicios de inteligencia? ¿Cuál es el proceso de recolección y análisis de información y qué tipos de inteligencia existen? Las respuestas a estas preguntas básicas sirven a un fin específico: ellas buscan <em>informar</em> a la ciudadanía y a actores políticos sobre el rol que los organismos de inteligencia deben tener en una sociedad democrática.</p>
<p style="text-align: justify;">Para que ellos cumplan con su tarea, creemos que son imprescindibles <strong>adecuados mecanismos de control</strong>. Por eso, en la segunda parte analizamos el marco legal argentino y lo comparamos con otros sistemas de control. Ellos nos permite ver que el control es un desafío considerable, porque es necesario lidiar con la paradoja planteada por los principios de <em>transparencia</em> (exigida por la actividad de inteligencia) y <em>publicidad</em> (exigida por la necesidad de control). Por ello, tiene sentido prestar atención a los diferentes modelos de control que existen alrededor del mundo y a los desafíos que ellos presentan, prestando especial atención a lo que ocurre en América Latina.</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/2014-05-Quien-Vigila-pp.epub">2014 05 Quien Vigila a quienes vigilan</a> (epub)</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/2014-05-Quien-Vigila-pp.mobi">2014 05 Quien Vigila a quienes vigilan</a> (mobi)</p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/2014-05-Quien-Vigila-pp.pdf">2014 05 Quien Vigila a quienes vigilan</a> (pdf)</p>
<p style="text-align: justify;">ENGLISH VERSION: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/06/Who’s-watching-the-Watchers.pdf" target="_blank">Who’s watching the Watchers</a></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[<em>La Asociación por los Derechos Civiles (ADC) lanza hoy el blog <a href="http://blog.grulla360.com.ar/ADC/vidasvigiladas/"><em>Vidas Vigiladas</em></a> para conmemorar el primer año desde las revelaciones de Edward Snowden sobre la vigilancia masiva en Estados Unidos. También publica un informe comparativo sobre mecanismos de control de los organismos de inteligencia</em>.]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3255</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-06-05 09:56:40]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-06-05 12:56:40]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[un-informe-y-un-blog-sobre-vigilancia-a-un-ano-de-las-revelaciones-de-snowden]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="general"><![CDATA[General]]></category>
		<category domain="category" nicename="home"><![CDATA[Home]]></category>
		<category domain="category" nicename="iccsi"><![CDATA[Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI)]]></category>
		<category domain="category" nicename="lde-libertad-de-expresion-en-internet"><![CDATA[Libertad de expresión en internet]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3257]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>46</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Reset the net: a un año de las revelaciones de Snowden | recolector.de {tecnologia}]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://recolector.de/?p=6278</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[89.248.107.148]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-06-05 20:23:36]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-06-05 23:23:36]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] Argentina, la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) ha lanzado un informe y un blog sobre vigilancia masiva. El informe es un policy paper que se centra en los [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1402010618.41201305389404296875;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>49</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Reset the net: a un año de las revelaciones de Snowden | Misiongeek]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://misiongeek.com/2014/06/reset-the-net-a-un-ano-de-las-revelaciones-de-snowden/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[74.220.219.72]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-06-05 21:00:56]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-06-06 00:00:56]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] Argentina, la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) ha lanzado un informe y un blog sobre vigilancia masiva. El informe es un policy paper que se centra en los [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1402012858.2112810611724853515625;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>50</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Reset the net: a un año de las revelaciones de Snowden | Enfoque IT]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://enfoqueit.com/2014/06/05/reset-the-net-a-un-ano-de-las-revelaciones-de-snowden/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[184.168.27.67]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-06-05 21:13:18]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-06-06 00:13:18]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] Argentina, la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) ha lanzado un informe y un blog sobre vigilancia masiva. El informe es un policy paper que se centra en los [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1402013599.769937992095947265625;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>51</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Reset the net: a un año de las revelaciones de Snowden - WRadio]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://wradio.com.ec/site/reset-the-net-a-un-ano-de-las-revelaciones-de-snowden/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[66.147.244.121]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-06-06 01:01:35]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-06-06 04:01:35]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] Argentina, la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) ha lanzado un informe y un blog sobre vigilancia masiva. El informe es un policy paper que se centra en los [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1402027297.2967340946197509765625;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>52</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Reset the net: a un año de las revelaciones de Snowden | Blog actuales.es]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://blog.actuales.es/blog/2014/06/06/reset-the-net-a-un-ano-de-las-revelaciones-de-snowden/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[184.154.152.98]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-06-06 08:14:18]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-06-06 11:14:18]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] Argentina, la Asociaci&oacute;n por los Derechos Civiles (ADC) ha lanzado un informe y un blog sobre vigilancia masiva. El informe es un policy paper que&nbsp;se centra en [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1402053259.67938899993896484375;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>53</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Reset the net: a un año de las revelaciones de Snowden | ..:: SINETEC ::..]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.sinetec.cl/reset-the-net-a-un-ano-de-las-revelaciones-de-snowden/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[69.64.34.32]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-06-06 13:31:34]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-06-06 16:31:34]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] Argentina, la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) ha lanzado un informe y un blog sobre vigilancia masiva. El informe es un policy paper que se centra en los [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1402072301.26570892333984375;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevos DNI: No se trata sólo de avances tecnológicos</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/nuevos-dni-no-se-trata-solo-de-avances-tecnologicos/</link>
		<pubDate>Fri, 27 Jun 2014 23:54:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3297</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>La ADC y la fundación Vía Libre cuestionaron los nuevos formatos del DNI anunciados por el Ministerio del Interior. Consideraron que los mismos son innecesarios y ponen en riesgo los derechos de los ciudadanos.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/NuevosDNIrandazzo2.jpg"><img class="alignright wp-image-3304 size-thumbnail" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/NuevosDNIrandazzo2-105x80.jpg" alt="NuevosDNIrandazzo2" width="105" height="80" /></a>(Buenos Aires, 27 de junio de 2014)</em> - La <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC">Asociación por los Derechos Civiles (ADC)</a> y la <a href="http://www.vialibre.org.ar/">Fundación Vía Libre (FVL)</a>  expresaron hoy su <strong>preocupación</strong> por el anuncio realizado por el Ministerio del Interior de la firma de un convenio con la Real Casa de la Moneda de España para <strong>que el documento nacional de identidad argentino incorpore más tecnología</strong>. Las organizaciones consideraron que <strong>las políticas públicas en la materia deben estar informadas por una visión de derechos humanos</strong> que hoy parece ausente.</p>
<p style="text-align: justify;">En efecto, según informaron varios medios, el ministro del Interior Florencio Randazzo firmó un convenio que busca incorporar al DNI una tecnología que haría que nuestro documento fuera “inteligente”. Según <a href="http://www.lanacion.com.ar/1705106-florencio-randazzo-anuncio-un-nuevo-dni-con-un-chip-inteligente">informó el diario La Nación</a>, el documento tendrá dos chips, “uno con los datos identificatorios de la persona y en el otro cada persona podrá tener incorporados los datos de su historia clínica, de ANSES, de PAMI y de la tarjeta SUBE, lo que simplificará y mejorará los trámites, evitando papeles y múltiples identificaciones”.</p>
<p style="text-align: justify;">Para la ADC y la Fundación Vía Libre resulta <strong>enormemente preocupante que la política de identificación de los ciudadanos se expanda sin control</strong> y sin una mirada que tome en cuenta los <strong>riesgos que la misma representa para la privacidad de las personas</strong>. La visión que parece imponerse en el Estado argentino es que cualquier “avance” tecnológico es deseable en sí mismo. Y ello no es así.</p>
<p style="text-align: justify;">Desde el punto de vista tecnológico es necesario, en primer lugar, preguntarse por la necesidad de determinada información para los fines que busca satisfacer la tecnología en cuestión. Como la finalidad legal del DNI es la identificación de las personas, claramente la información de la SUBE, del PAMI, de ANSES o la historia clínica es innecesaria.</p>
<p style="text-align: justify;">Pero desde el punto de vista constitucional, ese análisis de necesidad es aún más estricto. <strong>Las políticas de identificación masiva de la ciudadanía representan una afectación a la privacidad de los ciudadanos que pone en riesgo ese derecho fundamental</strong>. Ello explica por qué en muchos países que avanzaron con políticas masivas de identificación volvieron sobre sus pasos y desmantelaron los sistemas de control. <em>“Si el Estado nos obliga a tener un DNI y a llevarlo con nosotros, el Estado debe hacerse responsable por los riesgos que ello implica”</em>, consideró Ramiro Álvarez Ugarte, abogado de la ADC. <em>“Si nuestro DNI incluye —por ejemplo— nuestro domicilio y nuestros movimientos en la tarjeta SUBE, perderlo significa que quien lo encuentre sabrá dónde vivimos y en qué horario no estamos en casa”</em>, precisó.</p>
<p style="text-align: justify;">Por su parte, Beatríz Busaniche de Fundación Vía Libre advirtió sobre la necesidad de contar con más información. <em>“Por ejemplo, según dijo el Ministro, en caso de robo, el DNI se bloquearía. ¿Esto significa que tendrá algún tipo de contacto con algún servidor central que administre los datos? ¿En qué manos estarán esos datos sensibles, cuáles serán los resguardos, qué usos se harán de ellos?”</em>, se preguntó. Asimismo, reclamó que haya una <em>“una evaluación profunda y una discusión amplia sobre la necesidad de recoger y centralizar semejante cantidad de datos personales por parte del estado”</em>.</p>
<p style="text-align: justify;">Tanto la Fundación Vía Libre como la ADC señalaron que es momento de cuestionar la lógica tecnológica que prima en la administración y llamaron a incorporar una visión de derechos humanos que --sostuvieron-- hoy no está presenta en las políticas públicas de identificación y control de la ciudadanía.</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3297</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-06-27 20:54:36]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-06-27 23:54:36]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[nuevos-dni-no-se-trata-solo-de-avances-tecnologicos]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="datosp"><![CDATA[Datos personales]]></category>
		<category domain="category" nicename="general"><![CDATA[General]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="nuevos-dni"><![CDATA[Nuevos DNI]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3300]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Discusión sobre privacidad y vigilancia en la Argentina</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/discusion-sobre-privacidad-y-vigilancia-en-la-argentina/</link>
		<pubDate>Wed, 24 Sep 2014 16:38:51 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3482</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>Este martes 23 de septiembre la ADC realizó el encuentro “Privacidad y Vigilancia: desafíos y prioridades de una agenda de trabajo”, en el que reunió a expertos de diversos campos de estudio relacionados con la privacidad, la vigilancia y la protección de datos personales. El evento contó con el apoyo de <a href="https://www.privacyinternational.org/" target="_blank">Privacy International</a> y la colaboración de la Maestría en Derecho Empresario de la Universidad de San Andrés.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/09/internet.jpg"><img class="alignright wp-image-3489 size-thumbnail" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/09/internet-105x80.jpg" alt="internet" width="105" height="80" /></a>(Buenos Aires, 24 de septiembre de 2014)</em> - Autoridades de las agencias estatales de protección de datos personales, periodistas, abogados, asesores legislativos, expertos en seguridad informática, miembros de la sociedad civil y legisladores, se dieron cita para analizar el estado actual y las perspectivas a futuro en relación a la protección de datos personales; los sistemas de identificación biométricos; los mecanismos democráticos de control de inteligencia y la vigilancia. Todos ellos, abordados desde la legislación y la práctica en nuestro país.</p>
<p style="text-align: justify;">El debate estuvo moderado por Eleonora Rabinovich, directora adjunta de la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) y se extendió por tres horas, durante las cuales se intercambiaron opiniones, se relataron experiencias y se expresaron críticas. También se identificaron las temáticas a seguir analizando y desarrollando.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>La agenda de la privacidad en el trabajo de la ADC</strong></p>
<p style="text-align: justify;">La ADC trabaja sobre cuestiones de privacidad desde el año 2012, cuando organizó junto a <a href="http://www.ilsed.org/" target="_blank">ILSED</a> en el Congreso de la Nación, un <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/969_control-democratico-de-los-organismos-de-inteligencia/" target="_blank">taller sobre el control democrático de los organismos de inteligencia</a>. De ese encuentro nació la <strong>Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/997_se-conformo-la-iniciativa-ciudadana-para-el-control-del-sistema-de-inteligencia-iccsi/">ICCSI</a>)</strong>, un espacio que busca generar un debate sobre la necesidad de un control efectivo sobre una actividad tan relevante del Estado. En julio de 2013, y mientras la discusión sobre la privacidad se convertía en un fenómeno global, la ADC se unió a otras organizaciones de América Latina para <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1013_carta-a-los-presidentes-de-los-paises-del-mercosur-por-proteccion-de-la-privacidad-de-los-ciudadanos/" target="_blank">pedir a los presidentes</a> que se comprometan con la defensa del derecho a la privacidad.</p>
<p style="text-align: justify;">Además de varias conferencias (<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1027_conferencia-de-frank-la-rue-la-vigilancia-estatal-y-la-libertad-de-expresion/" target="_blank">aquí</a>, <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1022_presentacion-de-los-principios-sobre-derechos-humanos-en-la-vigilancia-de-las-comunicaciones/" target="_blank">aquí</a> y <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1009_conferencia-vidas-vigiladas-de-los-servicios-web-a-los-servicios-de-inteligencia/" target="_blank">aquí</a>) y peticiones, la ADC realizó dos demandas judiciales. Una de ellas buscó <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/1045_la-adc-pidio-a-la-justicia-que-se-retiren-las-fotos-de-los-votantes-del-padron-electoral-online/" target="_blank">que se retiren las fotos del Documento Nacional de Identidad (DNI</a>) de nueve millones de argentinos publicadas en el sitio web oficial de consulta del Padrón Electoral. La otra acción judicial fue realizada junto a ILSED y buscó que la Comisión Bicameral de Fiscalización de Organismos y Actividades de Inteligencia, del Congreso de la Nación, <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/demanda-judicial-contra-quienes-controlan-a-los-servicios-de-inteligencia/" target="_blank">informe cuestiones básicas sobre su funcionamiento</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">La ADC también publicó <strong>¿Quién vigila a quienes vigilan?</strong> (<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/2014-05-Quien-Vigila-pp.epub" target="_blank">epub</a>, <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/2014-05-Quien-Vigila-pp.mobi" target="_blank">mobi</a>, <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/3263-2/" target="_blank">html</a> y <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/2014-05-Quien-Vigila-pp.pdf" target="_blank">pdf</a>) un informe comparativo sobre mecanismos de control de los organismos de inteligencia y <strong>El estado recolector: Un estudio sobre la Argentina y los datos personales de los ciudadanos</strong> (<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/09/El-estado-recolectorInformeADC.pdf">El estado recolectorInformeADC</a>).</p>
&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3482</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-09-24 13:38:51]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-09-24 16:38:51]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[discusion-sobre-privacidad-y-vigilancia-en-la-argentina]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="iccsi"><![CDATA[Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI)]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3488]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Comentarios sobre el proyecto de eliminación de mensajes que fomenten la explotación sexual</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/comentarios-sobre-el-proyecto-de-eliminacion-de-mensajes-que-fomenten-la-explotacion-sexual/</link>
		<pubDate>Wed, 12 Nov 2014 20:35:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3676</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>La ADC considera que el “Proyecto de ley de eliminación de todo mensaje que fomente la explotación sexual y la trata de personas con fines de explotación sexual” que trataría hoy la Cámara de Diputados, contiene varias disposiciones que, por la vaguedad y amplitud con la cual están redactadas, amenazan derechos y garantías constitucionales.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 12 de noviembre de 2014)</em> - Los principales argumentos de la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) pueden sintetizarse en los siguientes puntos:</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>1. Vaguedad y amplitud de las prohibiciones</strong></p>
<p style="text-align: justify;">El objeto del proyecto es evitar los delitos de explotación sexual y la trata de personas con fines de explotación sexual. El objetivo es sumamente legítimo –y necesario- pero el proyecto está redactado en términos demasiado vagos y ambiguos, y poco consistentes, lo que puede conducir a la prohibición y sanción de actividades que hoy son lícitas en la Argentina.</p>
<p style="text-align: justify;">En primer lugar, la “oferta sexual” es una actividad lícita que no necesariamente está asociada al comercio sexual o a la trata de personas. Pero además, la definición es sumamente amplia, ya que incluye todo tipo de referencias “explícitas” o “implícitas” en mensajes o publicaciones. Esto puede llevar a la prohibición de, por ejemplo, los servicios online de búsquedas de parejas o de cualquier mensaje de un individuo con explícita o implícita mención a la oferta sexual. Finalmente, el artículo comprende en su prohibición a “todos aquellos avisos que haciendo referencia a otras actividades lícitas, tengan como finalidad la realización de alguna de las actividades indicadas en el párrafo precedente”. La vaguedad y amplitud de este artículo vulneraría, entonces, el principio de legalidad consagrado en nuestra Constitución.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>2. Facultades de la autoridad de aplicación</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Se establece una autoridad de aplicación en el ámbito del Poder Ejecutivo Nacional con amplias facultades para “monitorear” y ordenar la eliminación de contenidos difundidos a través de cualquier tipo de medio de comunicación o tecnología de la información, y para establecer los procedimientos para instruir y aplicar sanciones.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>3. Eliminación de contenidos</strong></p>
<p style="text-align: justify;">El artículo 6, por su parte, faculta a la autoridad de aplicación a requerir la “eliminación y bloqueo de acceso a los avisos, publicaciones, publicidades o cualquier otro tipo de mensajes o contenidos enumerados en el artículo 2, que se difundan a través de cualquier medio de comunicación o tecnología de la información y comunicación, de conformidad con el procedimiento que dicte el PEN”. El artículo 9 establece que “en caso que los avisos, publicaciones, publicidades o cualquier otro tipo de mensajes, enunciados en el artículo 2° de la presente ley, se difundan a través de redes sociales, la autoridad de aplicación notificará a quien corresponda para que se proceda a la eliminación del contenido prohibido.”</p>
<p style="text-align: justify;">La norma faculta a la autoridad de aplicación a ordenar la eliminación o bloqueo de contenidos sin que medie una resolución judicial. Esta disposición, sumada a la vaguedad y amplitud con que están redactadas las prohibiciones, genera una amenaza seria para la libertad de expresión y la circulación de informaciones en los términos en los que está garantizada por la Constitución y el sistema interamericano de derechos humanos.</p>
<p style="text-align: justify;">Vale recordar que en el fallo <em>Rodriguez</em>, la Corte Suprema de Justicia sostuvo que cualquier retiro de contenidos debe ser analizado dentro del marco conceptual de la prohibición de la censura previa establecida por la Constitución y la Convención Americana. Esto significa que tienen, a priori, una fuerte presunción de inconstitucionalidad.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>4. Monitoreo</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Finalmente, la autoridad de aplicación tiene la facultad de “monitorear la presencia de avisos, publicaciones, publicidades o cualquier otro tipo de mensajes de oferta sexual y/o de solicitud de personas para destinarlas al comercio sexual, sean éstos explícitos o implícitos” que se “difundan a través de cualquier medio de comunicación o tecnología de la información y comunicación” para lo cual “reglamentará el procedimiento”.</p>
<p style="text-align: justify;">El artículo otorga una amplia facultad a la autoridad de aplicación del PEN para “monitorear” contenidos en cualquier medio de comunicación o a través de cualquier tecnología, lo cual incluye, por ejemplo, servicios de telecomunicaciones e Internet. Este artículo no establece ninguna salvaguarda para el derecho a a la privacidad.</p>
<p style="text-align: justify;">Ver el <a href="http://www1.hcdn.gov.ar/proyxml/expediente.asp?fundamentos=si&amp;numexp=6943-D-2013" target="_blank">proyecto completo</a></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3676</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-11-12 17:35:36]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-11-12 20:35:36]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[comentarios-sobre-el-proyecto-de-eliminacion-de-mensajes-que-fomenten-la-explotacion-sexual]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="libertad-de-expresion"><![CDATA[Libertad de expresión]]></category>
		<category domain="category" nicename="lde-libertad-de-expresion-en-internet"><![CDATA[Libertad de expresión en internet]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3613]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>74</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Tuits selectos | Comentarios - Blog]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.comentariosblog.com.ar/2014/11/14/tuits-selectos-8/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[200.69.47.104]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-11-14 00:02:35]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-11-14 03:02:35]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] Para prestar atención RT @beabusaniche: Coincido con los comentarios de @ADC_derechos sobre #LeyLarroque grulla360.com.ar/ADC/comentarios-so… [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1415934155.4933791;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Comentarios de la ADC sobre el proyecto “Argentina Digital”</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/comentarios-de-la-adc-sobre-el-proyecto-argentina-digital/</link>
		<pubDate>Wed, 19 Nov 2014 17:31:11 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3692</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>La ADC envió al Senado un análisis del proyecto de ley denominado"Argentina Digital" con observaciones sobre la autoridad de aplicación, sobre neutralidad de la red y sobre protección de la privacidad de los usuarios.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 19 de noviembre de 2014)</em> - La Asociación por los Derechos Civiles (ADC) envió comentarios a la Comisión de Sistemas, Medios de Comunicación y Libertad de Expresión del Senado, donde se debate el proyecto de "Argentina Digital".</p>
<p style="text-align: justify;">La ADC considera que se trata de una discusión central para el futuro de las comunicaciones y la libertad de expresión en el país. Las observaciones presentadas están vinculadas con aspectos del trabajo que viene desarrollando la ADC y analizan tres cuestiones:</p>

<ul>
	<li><strong>Autoridad de aplicación</strong></li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">La autoridad de aplicación de una ley de estas características es central. La autoridad de aplicación debe gozar de legitimidad y para esto es fundamental que su integración y diseño institucional garanticen su idoneidad técnica y su independencia funcional, esto es, que pueda actuar libre de presiones tanto del sector político como de intereses sectoriales privados. Consideraciones similares fueron expuestas por la ADC al debatirse la <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/607_aportes-para-la-discusion-legislativa-del-proyecto-de-ley-de-servicios-de-comunicacion-audiovisual/" target="_blank">Ley de Servicios de Comunicación Audiovisual</a>.</p>
<p style="text-align: justify;">El proyecto, sin embargo, se limita a decir que <strong>la autoridad de aplicación será designada por el Poder Ejecutivo Nacional y nada dice acerca de su conformación, integración o estructura</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">La norma otorga a esta autoridad de aplicación indeterminada muchísimas facultades y atribuciones, algunas con gran discrecionalidad. Esto se acrecienta debido a la propia vaguedad y ambigüedad de muchos de los términos utilizados en el proyecto.</p>
<p style="text-align: justify;">Por ejemplo, la norma define a los Servicios de Tecnologías de la Información y las Comunicaciones en los siguientes términos: “son los servicios de transmisión de información como voz, datos, texto, video e imágenes, utilizando el conjunto de recursos, herramientas, equipos, programas informáticos, aplicaciones, redes y medios que permiten la compilación, procesamiento y almacenamiento de dicha información.” A su vez, la normativa establece que todos estos servicios deben obtener una licencia otorgada por la Autoridad de Aplicación. Como puede observarse, la definición de estos servicios es sumamente amplia y ambigua, y no existe certeza acerca de cuales tipos de servicios quedan incluidos. Una interpretación extensiva de la autoridad de aplicación permitiría incluir muchos servicios que operan en Internet y que hoy no necesitan licencias.</p>
<p style="text-align: justify;">Por otro lado, una de las atribuciones más importantes de la autoridad de aplicación consiste en la reglamentación y aplicación del régimen de <strong>sanciones</strong>. Ello refuerza el argumento en relación a la <strong>imparcialidad e independencia</strong> del organismo encargado de esta función. Aquí son aplicables a los organismos administrativos con facultades jurisdiccionales los mismos principios que en materia de imparcialidad e independencia rigen para los tribunales de justicia. (cf. CSN, “Losicer”, que cita el fallo de la Corte Interamericana de Derechos Humanos en “Baena”). En este sentido, en primer lugar, el proyecto no parece establecer qué sanción corresponde a cada conducta típica. También resulta problemático que el proyecto establezca que el recurso judicial <strong>no suspende la sanción</strong>, salvo en el caso de revocación de licencia. Todo ello parece violar, en primer lugar, la necesidad de aplicar los principios del derecho penal a las sanciones administrativas (cf. Corte IDH en el caso “Baena”).</p>
<p style="text-align: justify;">En definitiva, la falta de determinación y lineamientos claros para el funcionamiento de la autoridad de aplicación, sumada a la vaguedad y amplitud de la normativa, deja abierto un <strong>excesivo margen de discrecionalidad</strong>, que puede generar riesgos concretos para la vigencia de los derechos humanos.</p>

<ul>
	<li><strong>Neutralidad de la Red</strong></li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">El artículo 1º del proyecto establece y garantiza “la completa neutralidad de las redes”. Sin embargo, el proyecto no define ni el significado ni el alcance que atribuye a este concepto.</p>
<p style="text-align: justify;">La Comisión de Sistemas, Medios de Comunicación y Libertad de Expresión del Senado aprobó recientemente <strong>un dictamen sobre el tema que debería ser incorporado al proyecto de ley</strong>, a efectos de resguardar adecuadamente la neutralidad de la red. Dicho dictamen fue producto del trabajo de más de un año de la Comisión, para lo cual se recibieron aportes de distintos especialistas y sectores.</p>
<p style="text-align: justify;">Como <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/el-debate-en-el-congreso-sobre-la-neutralidad-de-la-red/" target="_blank">sostuvo la ADC</a> oportunamente, la neutralidad de la red es un valioso principio que debe ser resguardado por el Estado mediante regulaciones adecuadas que prohíban la discriminación de datos por parte de los actores involucrados en el tráfico con capacidad de hacerlo. Se trata de un principio básico para el ejercicio de los derechos humanos en línea.</p>

<ul>
	<li><strong>Protección de la privacidad de los usuarios</strong></li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">El artículo 5 establece la “inviolabilidad de las comunicaciones” en estos términos: “La correspondencia, entendida como toda comunicación que se efectúe por medio de Tecnologías de la Información y las Comunicaciones (TIC) autorizadas, entre las que se incluyen los tradicionales correos postales, el correo electrónico o cualquier otro mecanismo que induzca al usuario a presumir la privacidad del mismo, es inviolable. Su interceptación sólo procederá a requerimiento de juez competente.”</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Dicho artículo es confuso</strong> por varias razones. En primer lugar, menciona el término "correspondencia" para referirse a todo tipo de comunicación. Además, reserva la protección solo a las comunicaciones que se cursen por medio de aquellas TIC que estén "autorizadas" -no hay definición de “autorizadas”- y que se hagan mediante “correo electrónico o cualquier otro mecanismo que induzca al usuario a presumir la privacidad del mismo” -tampoco se define cómo se induce la "presunción" privacidad-.</p>
<p style="text-align: justify;">La normativa tampoco define el término "interceptar". La ley 26.388 (1), en cambio, habla de "acceder indebidamente", "interceptar" y "captar", lo cual parece mas abarcativo de los distintos escenarios posibles de vulneración a la privacidad.</p>
<p style="text-align: justify;">Descargar documento enviado al Senado: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/11/Comentarios-ADC-Argentina-Digital-Nov14.pdf">Comentarios ADC Argentina Digital Nov14</a></p>


<hr />

<pre style="text-align: justify;"></pre>
<p style="text-align: justify;"><em>(1) Ley 26.388. ARTICULO 4º: “Sustitúyese el artículo 153 del Código Penal, por el siguiente: Artículo 153: Será reprimido con prisión de quince (15) días a seis (6) meses el que abriere o accediere indebidamente a una comunicación electrónica, una carta, un pliego cerrado, un despacho telegráfico, telefónico o de otra naturaleza, que no le esté dirigido; o se apoderare indebidamente de una comunicación electrónica, una carta, un pliego, un despacho u otro papel privado, aunque no esté cerrado; o indebidamente suprimiere o desviare de su destino una correspondencia o una comunicación electrónica que no le esté dirigida. En la misma pena incurrirá el que indebidamente interceptare o captare comunicaciones electrónicas o telecomunicaciones provenientes de cualquier sistema de carácter privado o de acceso restringido. La pena será de prisión de un (1) mes a un (1) año, si el autor además comunicare a otro o publicare el contenido de la carta, escrito, despacho o comunicación electrónica.Si el hecho lo cometiere un funcionario público que abusare de sus funciones, sufrirá además, inhabilitación especial por el doble del tiempo de la condena.</em></p>
<p style="text-align: justify;"></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #666666;">Imagen: Bitelia.com</span></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3692</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-11-19 14:31:11]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-11-19 17:31:11]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[comentarios-de-la-adc-sobre-el-proyecto-argentina-digital]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="autoridad-de-aplicacion"><![CDATA[Autoridad de aplicación]]></category>
		<category domain="category" nicename="libertad-de-expresion"><![CDATA[Libertad de expresión]]></category>
		<category domain="category" nicename="lde-libertad-de-expresion-en-internet"><![CDATA[Libertad de expresión en internet]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="neutralidad-en-la-red"><![CDATA[Neutralidad en la red]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="proyecto-argentina-digital"><![CDATA[Proyecto Argentina digital]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3470]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>La ADC y la Fundación Vía Libre manifiestan su preocupación por el dictamen de “Argentina Digital”</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-adc-y-la-fundacion-via-libre-manifiestan-su-preocupacion-por-el-dictamen-de-argentina-digital/</link>
		<pubDate>Tue, 25 Nov 2014 16:38:47 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3715</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;"><strong>Las dos organizaciones advierten sobre tres aspectos problemáticos del proyecto de ley: una autoridad de aplicación indeterminada, con excesivos poderes y sin adecuado control, la excesiva amplitud en el alcance de la normativa, y la insuficiente protección de derechos fundamentales de las personas que usan redes y servicios de telecomunicaciones.</strong></span></p>


<hr />
<p style="text-align: center;"><span style="color: #000000;"><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/11/LogosADCviaLibre-2.png"><span style="color: #000000;"><img class="alignnone size-full wp-image-3733" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/11/LogosADCviaLibre-2.png" alt="LogosADCviaLibre 2" width="543" height="95" /></span></a></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;"><em>(Buenos Aires, 25 de noviembre de 2014)</em> - La Asociación por los Derechos Civiles (ADC) y la Fundación Vía Libre consideran que la discusión de una ley de telecomunicaciones constituye una cuestión central para el futuro de la Argentina y para la plena vigencia de libertades fundamentales. Por ello, expresan su preocupación por algunos aspectos del proyecto de ley Argentina Digital -que obtuvo dictamen en la Comisión de Sistemas, Medios de Comunicación y Libertad de Expresión del Senado- que ponen en riesgo la vigencia de derechos constitucionales. En consecuencia, urgen a los senadores a revisar el texto de la iniciativa en relación con las cuestiones que se resumen a continuación (ver el análisis completo <span style="color: #0000ff;"><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/11/ComunicadoADC-FVL-Nov14.pdf" target="_blank"><span style="color: #0000ff;">aquí</span></a></span>):</span></p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;"><b>1. Una autoridad de aplicación indeterminada, con excesivos poderes y sin adecuado control</b></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">La dinámica del sector de las telecomunicaciones, y el carácter técnico de muchos de los aspectos a regular, requieren una autoridad de aplicación eficaz, con integración y diseño institucional que garanticen su idoneidad técnica y su independencia funcional, esto es, que pueda actuar libre de presiones tanto del sector político como de intereses sectoriales privados, asegurando de este modo su legitimidad.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">El proyecto, sin embargo, se limita a decir que la <b>autoridad de aplicación será designada por el Poder Ejecutivo Nacional y nada establece acerca de su conformación, integración o estructura.</b> La norma proyectada otorga a esta autoridad de aplicación indeterminada muchas facultades y atribuciones discrecionales, acrecentadas por la vaguedad y ambigüedad de muchos de los términos utilizados en el proyecto.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">Por ejemplo, una de las atribuciones más importantes de la autoridad de aplicación consiste en la reglamentación y aplicación del régimen de sanciones. Ello refuerza nuestro comentario en relación a la imparcialidad e independencia del organismo encargado de esta función. Aquí son aplicables a los organismos administrativos con facultades jurisdiccionales, los mismos principios que en materia de imparcialidad e independencia rigen para los tribunales de justicia (de acuerdo al fallo de la Corte Suprema en la causa “Losicer”). En este sentido, en primer lugar, el proyecto no parece establecer qué sanción corresponde a cada conducta típica. También resulta problemático que el proyecto establezca que el recurso judicial no suspende la sanción, salvo en el caso de revocación de licencia. Todo ello parece violar la necesidad de aplicar los principios del derecho penal a las sanciones administrativas, en virtud del principio del debido proceso legal (de acuerdo al fallo de la Corte IDH en el caso “Baena”).</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">En definitiva, la falta de determinación y lineamientos claros para el funcionamiento de la autoridad de aplicación, sumada a la vaguedad y amplitud de la normativa, deja abierto un <b>excesivo </b><b>margen de discrecionalidad, </b>que puede generar riesgos concretos para la vigencia de los derechos humanos.</span></p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;"><b>2. Excesiva amplitud en el alcance de la normativa</b></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">El proyecto de ley define a los Servicios de Tecnologías de la Información y las Comunicaciones (Servicios TIC) como “servicios de compilación, procesamiento, almacenamiento y transmisión de información como voz, datos, texto, video e imágenes, utilizando el conjunto de recursos, herramientas, equipos, programas informáticos, aplicaciones, redes y medios”.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">Esta definición permite una interpretación extensiva que colocaría bajo la potestad regulatoria todos los servicios que se prestan a través de Internet (como, por ejemplo, las comunicaciones interactivas, bidireccionales o multidireccionales, de voz e imagen) y, en consecuencia, sujetaría a los prestadores de estos servicios a obligaciones de licenciamiento, contra el anunciado espíritu de <b>no interferir con los contenidos</b>.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">Resulta grave que se limite, bajo la discrecionalidad de una autoridad de aplicación indeterminada, la prestación de muchos servicios y aplicaciones que operan en Internet, como buscadores, plataformas de publicación o alojamiento de contenidos generados por los usuarios, programas de mensajería instantánea, entre muchos otros. <b>Ello constituye una amenaza cierta para la circulación de informaciones e ideas en el entorno en línea.</b></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">Es <strong>rotundamente </strong><b>necesario que la norma limite claramente su ámbito de aplicación a las redes y los servicios de telecomunicaciones públicamente accesibles </b>(y, solamente en lo que respecta a la asignación de frecuencias, a las redes y los servicios de uso privado que requieran espectro radioeléctrico licenciado),<b>y excluya explícitamente los servicios que constituyen la capa de contenidos y aplicaciones de Internet</b>.</span></p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 30px;"><span style="color: #000000;"><strong>3.</strong> <b>Insuficiente protección de derechos fundamentales de las personas que usan redes y servicios de telecomunicaciones</b></span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">El artículo 5 establece la “<b>inviolabilidad de las comunicaciones</b>”.Dicho artículo mejora la redacción de la anterior versión pero aún es <b>confuso </b>en tanto menciona el término "correspondencia" para referirse a todo tipo de comunicación y reserva la protección solo a las comunicaciones que se hagan mediante “correo electrónico o cualquier otro mecanismo que induzca al usuario a presumir la privacidad del mismo” –sin definir cómo se induce la "presunción" de privacidad-. La normativa tampoco define el término "interceptar". La ley 26.388 en cambio habla de "acceder indebidamente", "interceptar" y "captar", lo cual parece mas abarcativo de los distintos escenarios posibles de vulneración a la privacidad.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">Adicionalmente, no se ha prestado debida atención a la <b>protección de los datos personales </b>que forman parte de los procesos de comunicación. En particular, los datos de tráfico que permiten el establecer, mantener y terminar una comunicación, y los datos de geolocalización, deben ser objeto de especial protección bajo los principios de fin legítimo, consentimiento informado, y eliminación una vez cumplido el propósito.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">Por otro lado, el nuevo artículo 60 incorpora como <b>obligaciones de los usuarios de los servicios de TIC </b>-un término cuya vaguedad y amplitud ya mencionamos más arriba-, la de “permitir el acceso del personal de los licenciatarios y de la autoridad de aplicación, quienes deberán estar debidamente identificados a los efectos de realizar <i>todo tipo de trabajo o verificación necesaria</i>”. La redacción de dicho artículo genera un riesgo concreto a la privacidad de los usuarios y vulnera cualquier interpretación del artículo 18 de la Constitución Nacional, que establece la <b>inviolabilidad del domicilio</b>.</span></p>
<p style="text-align: justify;"><span style="color: #000000;">Finalmente, aunque el dictamen de la Comisión de Sistemas, Medios y Libertad de Expresión incorpora una definición más precisa de <b>neutralidad de red </b>y detalla las prohibiciones asociadas, resultaría valioso incorporar también las excepciones y restricciones que dicha comisión incluyó en su previo dictamen sobre los proyectos de ley en la materia específica.</span></p>


<hr />

<span style="color: #000000;">Ver el comunicado completo aquí: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2014/11/ComunicadoADC-FVL-Nov14.pdf" target="_blank">ComunicadoADC-FVL Nov14</a></span>

<hr />

&nbsp;

<em>Imagen: www.argentina.ar</em>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3715</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-11-25 13:38:47]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-11-25 16:38:47]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[la-adc-y-la-fundacion-via-libre-manifiestan-su-preocupacion-por-el-dictamen-de-argentina-digital]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="argentina-digital"><![CDATA[Argentina Digital]]></category>
		<category domain="category" nicename="datosp"><![CDATA[Datos personales]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="derecho-a-la-privacidad"><![CDATA[Derecho a la privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="libertad-de-expresion"><![CDATA[Libertad de expresión]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="libertad-de-expresion-e-internet"><![CDATA[Libertad de Expresión e Internet]]></category>
		<category domain="category" nicename="lde-libertad-de-expresion-en-internet"><![CDATA[Libertad de expresión en internet]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="neutralidad-de-la-red"><![CDATA[Neutralidad de la red]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3488]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>78</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Alerta de la ADC sobre el proyecto de ley Argentina Digital &lsaquo; ADC]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC/alerta-de-la-adc-sobre-el-proyecto-de-ley-argentina-digital/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[104.131.251.83]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-12-16 14:55:05]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-12-16 17:55:05]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] Aires, 16 de noviembre de 2014) &#8211; La Asociación por los Derechos Civiles (ADC) se pronunció oportunamente, junto a la Fundación Vía Libre, sobre esta iniciativa. La ADC considera que si [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1418752505.521209;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>79</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[observatorio &raquo; Aprueban Ley conocida como Argentina Digital]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.observatoriodecomunicacion.cl/sitio/?p=3925</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[190.3.170.10]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2014-12-22 09:56:54]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2014-12-22 12:56:54]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] económico que presentará su implementación. La Asociación por los Derechos Civiles también emitió un comunicado en el que advierte sobre tres aspectos problemáticos de la [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1419253014.8329761;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Alerta de la ADC sobre el proyecto de ley Argentina Digital</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/alerta-de-la-adc-sobre-el-proyecto-de-ley-argentina-digital/</link>
		<pubDate>Tue, 16 Dec 2014 17:54:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3765</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>La ADC considera que el proyecto Argentina Digital que se aprobaría esta semana en la Cámara de Diputados contiene normas deficientes que ponen en riesgo la vigencia de derechos fundamentales. Los tres aspectos más críticos se relacionan con la definición de Servicios de Tecnologías de la Información y las Comunicaciones, la insuficiente protección de derechos fundamentales de las personas que usan redes y servicios de telecomunicaciones y el régimen de sanciones.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 16 de noviembre de 2014)</em> - La Asociación por los Derechos Civiles (ADC) se <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-adc-y-la-fundacion-via-libre-manifiestan-su-preocupacion-por-el-dictamen-de-argentina-digital/" target="_blank">pronunció</a> oportunamente, junto a la Fundación Vía Libre, sobre esta iniciativa. La ADC considera que si bien el dictamen aprobado en Diputados mejoró en algunos aspectos de la versión original, la iniciativa mantiene varios de los problemas que se plantearon en su momento.</p>
<p style="text-align: justify;">En consecuencia, la ADC urge a los diputados a revisar el texto de la iniciativa en relación con las siguientes cuestiones:</p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 30px;"><strong>1. Definición de Servicios de Tecnologías de la Información y las Comunicaciones (Servicios TIC)</strong></p>
<p style="text-align: justify;">La nueva redacción del proyecto de ley define en el artículo 6(d) a los Servicios de Tecnologías de la Información y las Comunicaciones (Servicios TIC) como “aquellos que tienen por objeto transportar y distribuir señales o datos, como voz, texto, video e imágenes, facilitados o solicitados por los terceros usuarios, a través de redes de telecomunicaciones. Cada servicio estará sujeto a su marco regulatorio específico”.</p>
<p style="text-align: justify;">Esta definición es mejor que la anterior, sin embargo, continúa siendo problemática en tanto el término “<strong>distribuir</strong>” tiene una amplitud tal que –en una interpretación extensiva- permitiría colocar bajo la potestad regulatoria los servicios que se prestan a través de Internet que <em>distribuyen</em> datos (como, por ejemplo, las comunicaciones interactivas, bidireccionales o multidireccionales, de voz e imagen) y, en consecuencia, sujetaría a los prestadores de estos servicios a obligaciones de licenciamiento, contra el anunciado espíritu de no interferir con los contenidos.</p>
<p style="text-align: justify;">En este sentido reiteramos que es rotundamente necesario que la norma limite claramente su ámbito de aplicación a las redes y los servicios de telecomunicaciones públicamente accesibles (y, solamente en lo que respecta a la asignación de frecuencias, a las redes y los servicios de uso privado que requieran espectro radioeléctrico licenciado), y excluya explícitamente los servicios que constituyen la capa de contenidos y aplicaciones de Internet.</p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 30px;"><strong>2. Insuficiente protección de derechos fundamentales de las personas que usan redes y servicios de telecomunicaciones</strong></p>
<p style="text-align: justify;">El artículo 5 establece la “<strong>inviolabilidad de las comunicaciones</strong>” en estos términos: “La correspondencia, entendida como toda comunicación que se efectúe por medio de Tecnologías de la Información y las Comunicaciones (TIC), entre las que se incluyen los tradicionales correos postales, el correo electrónico o cualquier otro mecanismo que induzca al usuario a presumir la privacidad del mismo y de los datos de tráfico asociados a ellos, realizadas a través de las redes y servicios de telecomunicaciones es inviolable. Su interceptación, así como su posterior registro y análisis, sólo procederá a requerimiento de juez competente”.</p>
<p style="text-align: justify;">Dicho artículo es <strong>confuso</strong> en tanto menciona el término "correspondencia" para referirse a <strong>todo tipo de comunicación</strong> y reserva la protección solo a las comunicaciones que se hagan mediante mecanismos que <strong>“induzcan” al usuario “a presumir la privacidad del mismo”</strong> –sin definir cómo se induce la "presunción" de privacidad-. La normativa <strong>tampoco define el término "interceptar"</strong>. La <a href="http://www.infoleg.gov.ar/infolegInternet/anexos/140000-144999/141790/norma.htm" target="_blank">ley 26.388</a>, en cambio, habla de "acceder indebidamente", "interceptar" y "captar", lo cual parece más abarcativo de los distintos escenarios posibles de vigilancia y vulneración a la privacidad. La ley además debe incluir claramente dentro de la garantía de inviolabilidad a la protección de los llamados <em>metadatos</em>, incluyendo los datos de tráfico y los de geolocalización.</p>
<p style="text-align: justify;">Una definición posible podría ser la siguiente: “Inviolabilidad de las comunicaciones y de datos electrónicos. Toda comunicación, envío, transmisión, o recepción que se efectúe por medio de Tecnologías de la Información y las Comunicaciones (TIC) es inviolable. Su interceptación o vigilancia, así como su posterior registro y análisis por parte de autoridades públicas, sólo procederá a requerimiento de juez competente.”</p>
<p style="text-align: justify;">Por otro lado, el artículo 60 incorpora como <strong>obligaciones de los usuarios de los servicios de TIC</strong> -un término cuya vaguedad y amplitud ya mencionamos más arriba-, la de “permitir el acceso del personal de los licenciatarios y de la autoridad de aplicación, quienes deberán estar debidamente identificados a los efectos de realizar <em>todo tipo de trabajo o verificación necesaria</em>”. La redacción de dicho artículo genera un riesgo concreto a la privacidad de los usuarios y vulnera cualquier interpretación del artículo 18 de la Constitución Nacional, que establece la <strong>inviolabilidad del domicilio</strong>.</p>
<p style="text-align: justify;">Dicho artículo debería modificarse para establecer claramente cuáles son las condiciones de tiempo y modo del acceso permitido a los licenciatarios, que en todo caso deben referirse a razones <em>estrictamente</em> vinculadas a la prestación del servicio y en tanto existan instalaciones de los licenciatarios en el domicilio del usuario en cuestión.</p>
<p style="text-align: justify;">No existe razón, en cambio, para brindar una autorización amplia de ingreso a las autoridades de aplicación. La inviolabilidad del domicilio constituye una garantía expresa cuyo allanamiento requiere de una ley general motivada y fundada y una orden judicial que también cumpla ambos requisitos, y que solo puede dispensarse en caso de consentimiento expreso <em>auténtico</em> o bajo excepcionales condiciones como la urgencia o para impedir un delito.</p>
<p style="text-align: justify;">Asimismo, la obligación establecida para los licenciatarios en el artículo 62 de “atender los requerimientos en materia de defensa nacional y de seguridad pública formulados por las autoridades competentes” está formulado con tal amplitud y vaguedad que puede conducir a la vulneración de derechos fundamentales.</p>
<p style="text-align: justify; padding-left: 30px;"><strong>3. Régimen de sanciones</strong></p>
<p style="text-align: justify;">El proyecto no parece establecer qué sanción corresponde a cada conducta típica. También resulta problemático que el proyecto establezca que el recurso judicial no suspende la sanción, salvo en el caso de revocación de licencia. Todo ello parece violar la necesidad de aplicar los principios del derecho penal a las sanciones administrativas, en virtud del principio del <strong>debido proceso legal</strong> (de acuerdo al fallo de la Corte IDH en el caso “Baena”).</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3765</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2014-12-16 14:54:58]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2014-12-16 17:54:58]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[alerta-de-la-adc-sobre-el-proyecto-de-ley-argentina-digital]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="argentina-digital"><![CDATA[Argentina Digital]]></category>
		<category domain="category" nicename="datosp"><![CDATA[Datos personales]]></category>
		<category domain="category" nicename="libertad-de-expresion"><![CDATA[Libertad de expresión]]></category>
		<category domain="category" nicename="lde-libertad-de-expresion-en-internet"><![CDATA[Libertad de expresión en internet]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="proyecto-argentina-digital"><![CDATA[Proyecto Argentina digital]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3728]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>El (des) control democrático de los órganos de inteligencia en Argentina</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/el-des-control-democratico-de-los-organos-de-inteligencia-en-argentina/</link>
		<pubDate>Tue, 20 Jan 2015 18:20:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3795</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>Ante los graves hechos ocurridos el día 18 de enero, la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) adelanta la publicación de un informe sobre el funcionamiento de los órganos de inteligencia en la Argentina: <em>El (des) control democrático de los organismos de inteligencia en Argentina</em>. El informe completo y un resumen ejecutivo pueden descargarse más abajo.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 20 de enero de 2015)</em> - Hacia fines de 2014 se hicieron públicos graves conflictos internos en la Secretaría de Inteligencia que culminaron con el desplazamiento de Jaime Stiusso, uno de los más poderosos agentes de las últimas décadas. En los últimos días los argentinos despertaron con la noticia de que el fiscal a cargo de la causa AMIA apareció muerto el día anterior a declarar en el Congreso por una denuncia que involucraba altos funcionarios políticos. En ese contexto, hoy la ADC presenta el informe “<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/01/2015-01-23-Informe-Final-Inteligencia.pdf">El (des) control democrático de los organismos de inteligencia en Argentina</a>", que <strong>detalla con minuciosidad el funcionamiento de los servicios de inteligencia y las graves irregularidades normativas y de funcionamiento que dicho sistema presenta</strong>. Los desplazamientos internos en la Secretaría de Inteligencia y los hechos en torno a la causa AMIA –en donde la Secretaría estuvo involucrada desde el primer momento para encubrir más que para esclarecer el atentado- presentan una oportunidad única para que la democracia argentina actúe sobre el sistema de inteligencia, un cuerpo autónomo de agentes estatales y paraestatales que actúa en las sombras, maneja millones de pesos en fondos reservados que sirven para comprar jueces y periodistas y espiar a políticos, empresarios, funcionarios públicos y ciudadanos en general.</p>
<p style="text-align: justify;">Es un sistema que desde 1983 <strong>se presenta como altamente autónomo pero es parte esencial del presidencialismo argentino</strong>: sirve a placer del Presidente de turno pero, a la vez, es capaz de manejar una agenda propia que constituye una verdadera amenaza para la democracia argentina y los derechos de los ciudadanos. El informe que ofrecemos hoy relata las causas legales y políticas del problema que resumimos de la siguiente forma:</p>
<p style="text-align: justify;">La democracia argentina adoptó una <strong>estructura de inteligencia sin controles y la convirtió en uno de los pilares del poder presidencial</strong>. Además consolidó servicios poco profesionales dedicados al espionaje interno y al manejo de fondos reservados que no rinden cuentas ante nadie. Finalmente el Congreso, a pesar de afirmar en numerosas oportunidades la necesidad de transparentar y democratizar el sistema, sancionó leyes ineficientes o que no funcionan, en parte como consecuencia de acuerdos tácitos entre distintos sectores políticos que esperan usufructuar esas estructuras si acceden a la presidencia.</p>
<p style="text-align: justify;">La ADC pretende <strong>alertar respecto de este lado oscuro y opaco del Estado</strong>, exhortando a la comunidad política a revertir esta situación. Es un llamado de atención en un momento de crisis que se presenta como una oportunidad para promover reformas y cambios significativos capaces de crear servicios de inteligencia profesionales y capacitados, controlados por las instituciones democráticas y dedicados a los legítimos intereses de la defensa nacional y la seguridad del Estado y no, como en las últimas décadas, a la violación de los derechos de los ciudadanos y a satisfacer los intereses de información más banales de las autoridades de gobierno.</p>
<p style="text-align: justify;">La muerte del fiscal Alberto Nisman es un hecho de gravedad institucional que merece no sólo ser investigado sino colocado en el contexto de las prácticas de los servicios de inteligencia en la Argentina. Estamos en presencia de la expresión más pública de esa dinámica perversa de subordinación y autonomía que los servicios de inteligencia han logrado generar con los gobiernos. Insistimos, entonces, en que es el momento oportuno para producir imperiosas modificaciones en el funcionamiento de los mecanismos de control sobre los sistemas de inteligencia.</p>
<p style="text-align: justify;"><em>Para descargar:</em></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/01/2015-01-23-Informe-Final-Inteligencia.pdf">El Descontrol de los Organismos de Inteligencia - Informe Completo</a></p>
<p style="text-align: justify;"><a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/01/El-Descontrol-de-los-Organismos-de-Inteligencia-Resumen-EjecutivoI.pdf">El Descontrol de los Organismos de Inteligencia - Resumen EjecutivoI</a></p>
<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/01/2015-01-23-Informe-Final-Inteligencia.pdf"><img class="wp-image-3803  aligncenter" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/01/TapaDescontrolOrgInteligencia.png" alt="TapaDescontrolOrgInteligencia" width="365" height="495" /></a>

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3795</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-01-20 15:20:01]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-01-20 18:20:01]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[el-des-control-democratico-de-los-organos-de-inteligencia-en-argentina]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="control-ciudadano"><![CDATA[Control ciudadano]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="corrupcion"><![CDATA[Corrupción]]></category>
		<category domain="category" nicename="iccsi"><![CDATA[Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI)]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="organismos-de-inteligencia"><![CDATA[Organismos de Inteligencia]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[8]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3798]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>80</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[2015-01-21: Latin America Crime and Security News Update | Mike LaSusa]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://mikelasusa.com/2015/01/21/2015-01-21-latin-america-crime-and-security-news-update/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[192.0.81.71]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2015-01-22 14:12:44]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2015-01-22 17:12:44]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] Argentine Civil Rights Association (Asociación de Derechos Civiles, or ADC) released a report placing Nisman&#8217;s death within the [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1421946764.8042829;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>111</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Análisis de la ADC de la Nueva Doctrina de Inteligencia Nacional &lsaquo; ADC]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC/analisis-de-la-adc-de-la-nueva-doctrina-de-inteligencia-nacional/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[104.131.251.83]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2015-07-13 14:03:46]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2015-07-13 17:03:46]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] y carecen de controles efectivos, sostuvo la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) en un informe de enero de 2015. En un nuevo documento la ADC analiza la Nueva Doctrina de Inteligencia Nacional (NDIN), publicada [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1436807026.649775;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>145</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[La ADC alerta: software de interceptación y vulneración a los derechos humanos &lsaquo; ADC]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-adc-alerta-software-de-interceptacion-y-vulneracion-a-los-derechos-humanos/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[104.131.251.83]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2015-08-28 11:11:27]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2015-08-28 14:11:27]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] la ADC publicó los informes &#8220;Quién vigila a quienes vigilan&#8221; en mayo de 2014 y &#8220;El (des)control democrático de los organismos de inteligencia&#8220;, en enero de [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1440771087.4652851;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Ley de Inteligencia Nacional: observaciones y propuestas al proyecto de Reforma</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/ley-de-inteligencia-nacional-observaciones-y-propuestas-al-proyecto-de-reforma/</link>
		<pubDate>Tue, 10 Feb 2015 12:24:15 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3848</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;">La reforma en curso reconoce que los Servicios de Inteligencia constituyen el pliegue menos democrático dentro del Estado de Derecho, pero el proyecto que se está trabajando adolece de numerosos vacíos y debilidades que hacen que la reforma corra un serio riesgo de limitarse a un cambio capilar y no una a refundación del sistema. Por ello cinco ONG presentaron al Congreso un <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/02/Documento-propuestas-AFI.pdf" target="_blank">documento </a>con observaciones y propuestas.</p>


<hr />
<p style="text-align: center;"> <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/02/LogosCreacionAFI.png"><img class="alignnone size-full wp-image-3853" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/02/LogosCreacionAFI.png" alt="LogosCreacionAFI" width="500" height="40" /></a></p>
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 10 de febrero)</em> - la Asociación por los Derechos Civiles (<a style="color: #37a09e;" href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/">ADC</a>), la Asociación Civil por la Igualdad y la Justicia (<a href="http://acij.org.ar/" target="_blank">ACIJ</a>), <a style="color: #37a09e;" href="http://contadoresforenses.blogspot.com.ar/" target="_blank">Contadores Forenses</a>, la<a style="color: #37a09e;" href="http://www.directoriolegislativo.org/" target="_blank"> Fundación Directorio Legislativo </a>y <a style="color: #37a09e;" href="http://poderciudadano.org/" target="_blank">Poder Ciudadano</a> enviaron un <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/02/Documento-propuestas-AFI.pdf" target="_blank">documento </a>a los miembros del Honorable Senado de la Nación en relación al proyecto de reforma de la ley 25.520 de Inteligencia Nacional, donde expresan sus preocupaciones por las deficiencias del Proyecto y proponen la revisión e incorporación de reformas al mismo. El Proyecto, que cuenta con dictamen de la Comisión Bicameral Permanente de Fiscalización de los Organismos y Actividades de Inteligencia, será debatido éste miércoles en la Cámara Alta.</p>
<p style="text-align: justify;">Las organizaciones proponen el tratamiento e incorporación de los siguientes puntos:</p>

<ol style="text-align: justify;">
	<li>Selección de Autoridades de la Agencia Federal de Inteligencia (AFI)</li>
	<li>Selección del personal de la AFI</li>
	<li>Control de permanencia en la AFI</li>
	<li>Selección de miembros de la DOJ (Dirección de Observaciones Judiciales)</li>
	<li>Control de Fondos</li>
	<li>Interceptaciones judiciales</li>
	<li>Acceso a la Información</li>
	<li>Inventariado de Archivos existentes</li>
	<li>Rendición de cuentas</li>
</ol>
<p style="text-align: justify;">El proyecto de reforma de la ley 25.520 de Inteligencia Nacional reviste una trascendental significancia institucional, debido a numerosas razones.</p>

<ul style="text-align: justify;">
	<li><strong>Primero</strong>, por el hecho de que los Servicios de Inteligencia constituyen el pliegue menos democrático dentro del Estado de Derecho, ya que sus rasgos distintivos son el secreto y la invisibilidad, conceptos diametralmente opuestos a la publicidad y transparencia necesarias y esenciales para sostener un régimen democrático.</li>
	<li>En <strong>segundo</strong> lugar, la historia político-institucional argentina estuvo marcada por el accionar de los servicios de inteligencia en su cariz más autoritario y violento, que han servido a intereses y fines ajenos a aquellos para los que fue diseñado, conllevando numerosas violaciones de derechos y distorsiones en el sistema institucional.</li>
	<li>Por <strong>último</strong>, los eventos recientes circundantes a la muerte del Fiscal Nisman y a la investigación del atentado perpetrado en la AMIA, desnudaron la debilidad de las instituciones democráticas para controlar los servicios de inteligencia, los cuales se han constituido en un poder supra legal, inaceptable en un Estado de Derecho</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Documento completo: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/02/Documento-propuestas-AFI.pdf">Documento propuestas AFI</a></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3848</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-02-10 09:24:15]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-02-10 12:24:15]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[ley-de-inteligencia-nacional-observaciones-y-propuestas-al-proyecto-de-reforma]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="acceso-a-la-informacion"><![CDATA[Acceso a la información]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="agencia-federal-de-inteligencia-afi"><![CDATA[Agencia Federal de Inteligencia (AFI)]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="iccsi-2"><![CDATA[ICCSI]]></category>
		<category domain="category" nicename="iccsi"><![CDATA[Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI)]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="servicios-de-inteligencia"><![CDATA[Servicios de inteligencia]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3858]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>88</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Preocupación de ONG por las deficiencias de la Ley de creación de la Agencia Federal de Inteligencia &lsaquo; ADC]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC/preocupacion-de-ong-por-las-deficiencias-de-la-ley-de-creacion-de-la-agencia-federal-de-inteligencia/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[104.131.251.83]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2015-03-03 16:19:28]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2015-03-03 19:19:28]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] la discusión en el Senado del Proyecto enviado por el Ejecutivo, enviaron a los representantes un documento señalando las deficiencias del mismo, y proponiendo posibles reformas y avances. El Senado [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1425410368.5855169;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Preguntas para el debate de la reforma de la ley sobre el Sistema de Inteligencia</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/preguntas-para-el-debate-de-la-reforma-de-la-ley-25-520sobre-el-sistema-de-inteligencia/</link>
		<pubDate>Wed, 25 Feb 2015 15:26:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3872</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<strong>La ADC plantea diez preguntas fundamentales para el debate a la ley de inteligencia que se debate hoy en la Cámara de Diputados de la Nación</strong>

<hr />

(Buenos Aires, 25 de febrero de 2015) - Ante el inminente debate en la Cámara de Diputados de la reforma a la Ley de Inteligencia, la ADC plantea estas preguntas. Ampliación en el documento adjunto.

1 - ¿Por qué un trámite express? El consenso es clave para que la política se imponga sobre la autonomía de los órganos de inteligencia.
2 - ¿Qué significa inteligencia? Definiciones claras evitan abusos.
3 - ¿Por qué una agencia multifunción? La concentración de funciones aumenta la autonomía de la AFI y limita a la autoridad política.
4 - ¿Quién dirige la AFI? Hace falta un mecanismo de selección a la altura de la crisis que vivimos.
5 - ¿Cuáles son los límites del control patrimonial de los funcionarios? Los designados políticos no requieren de la reserva de los funcionarios de planta con identidades reservadas.
6 -¿Qué se puede saber y qué no? Para terminar con el abuso del secreto, los criterios de clasificación, su duración y los mecanismos de desclasificación deben ser claros, exhaustivos y establecidos por la ley.
7 - ¿Cómo se asegura la información de las bases de datos? La falta de controles internos y de garantías para el control externo es un riesgo inaceptable.
8 - ¿Qué se necesita para que la transferencia de la OJ implique el fin del uso arbitrario de la intercepción de comunicaciones? El mero traslado del personal y de la tecnología no es suficiente.
9 - ¿Cómo garantizar un efectivo control parlamentario? Las mayorías pueden ser un obstáculo al control institucional de inteligencia.
10 - ¿A dónde van los fondos de inteligencia? Es necesario que la ley establezca los modos de registro de ejecución presupuestaria.

&nbsp;

Descargue el documento completo acá: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/02/ADC-Preguntas-a-la-reforma-de-la-ley-25520.pdf">ADC- Preguntas a la reforma de la ley 25520</a>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3872</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-02-25 12:26:20]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-02-25 15:26:20]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[preguntas-para-el-debate-de-la-reforma-de-la-ley-25-520sobre-el-sistema-de-inteligencia]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="acceso-a-la-informacion"><![CDATA[Acceso a la información]]></category>
		<category domain="category" nicename="iccsi"><![CDATA[Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI)]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="ley-de-inteligencia"><![CDATA[Ley de Inteligencia]]></category>
		<category domain="category" nicename="monitoreo-legislativo"><![CDATA[Monitoreo Legislativo]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3613]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>La ADC se suma a una campaña mundial contra el espionaje del gobierno británico</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-adc-se-suma-a-una-campana-mundial-contra-el-espionaje-del-gobierno-britanico/</link>
		<pubDate>Tue, 10 Mar 2015 17:25:01 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=3921</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>La Asociación por los Derechos Civiles (ADC) se une a una campaña internacional dirigida a descubrir la profundidad del sistema de espionaje ilegal del Cuartel General de Comunicaciones del Gobierno británico (GCHQ, por sus siglas en inglés).</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 10 de marzo de 2015)</em> - La Asociación por los Derechos Civiles (ADC) se unió a una campaña legal internacional para permitir que cualquier persona en el mundo pueda solicitar información sobre si fue espiada ilegalmente por el servicio de inteligencia británico GCHQ.</p>
<p style="text-align: justify;">La plataforma y la campaña fueron desarrolladas como respuesta a un <a href="https://www.privacyinternational.org/?q=node/485" target="_blank">reciente fallo</a> que indicó que el GCHQ obtuvo, de manera ilegal, millones de conversaciones privadas de la Agencia de Seguridad Nacional (NSA, por sus siglas en inglés) estadounidense hasta diciembre del 2014.</p>
<p style="text-align: justify;">Esta decisión permite que cualquier individuo pueda preguntar al GCHQ si sus archivos personales fueron compartidos ilegalmente por la NSA.</p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><strong>Las personas que deseen formar parte de este proceso pueden firmar aquí: <a href="https://www.privacyinternational.org/?q=illegalspying" target="_blank">https://www.privacyinternational.org/?q=illegalspying</a></strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><a href="https://www.privacyinternational.org/" target="_blank">Privacy International</a> tiene la intención de recoger las consultas que lleguen de cualquier parte del mundo y presentarlas al Investigatory Powers Tribunal (IPT) británico. Aquellos de los que se demuestre que fueron espiados de manera ilegal podrán exigir la supresión de sus registros (incluyendo correos electrónicos, llamadas telefónicas y otras comunicaciones a través de internet). Dada la capacidad de vigilancia en masa del GCHQ y la NSA, y debido a que las agencias comparten “por defecto” la información que recolectan, un número ilimitado de personas podrían haberse visto afectadas por este espionaje ilegal.</p>
<p style="text-align: justify;">El IPT determinó el 6 de febrero de 2015 que la inteligencia compartida entre los Estados Unidos y el Reino Unido había sido ilegal con anterioridad a diciembre de 2014, porque las reglas que establecían el acceso del Reino Unido a los programas PRISM y UPSTREAM de la NSA eran secretas. Fue únicamente debido a las revelaciones hechas en el transcurso de este caso (hechas casi en su totalidad gracias a los documentos divulgados por Edward Snowden) que la relación entre ambos pudo ser sometida al escrutinio público.</p>
<p style="text-align: justify;">Esta decisión supuso que el Tribunal, por primera vez en su historia, falló en contra de las acciones de los servicios de inteligencia y seguridad.</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>3921</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-03-10 14:25:01]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-03-10 17:25:01]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[la-adc-se-suma-a-una-campana-mundial-contra-el-espionaje-del-gobierno-britanico]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="ajpriv"><![CDATA[Acciones judiciales]]></category>
		<category domain="category" nicename="datosp"><![CDATA[Datos personales]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="datos-personales"><![CDATA[Datos personales]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="derecho-a-la-privacidad"><![CDATA[Derecho a la privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="espionaje-ilegal"><![CDATA[Espionaje ilegal]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[3926]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Búsqueda de voluntarios para las áreas de Privacidad y Acceso a la Información</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/busqueda-de-voluntarios-para-las-areas-de-privacidad-y-acceso-a-la-informacion/</link>
		<pubDate>Tue, 07 Jul 2015 14:58:36 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4212</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>En la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) nos encontramos en la búsqueda de estudiantes avanzados y/o graduados de las carreras de: ciencia política, sociología, filosofía para ser voluntarios en las áreas de Privacidad y Acceso a la Información, que estén interesados en las temáticas relacionadas con las Tecnologías de la Información y la Comunicación (TICs).</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;">Requisitos para la postulación:</p>

<ul style="text-align: justify;">
	<li>Compromiso con la misión de la ADC.</li>
	<li>Interés en las áreas de Privacidad y Acceso a la Información y las Tecnologías de la Información y la Comunicación (TICs).</li>
	<li>Ser organizado, responsable y tener capacidad de trabajar en equipo.</li>
	<li>Estar predispuesto a realizar tareas de investigación que involucren búsqueda y sistematización de gran cantidad de información.</li>
</ul>
<p style="text-align: justify;">Las personas que muestren interés en la convocatoria deberán enviar su CV (sin foto) a <a href="mailto:tfij@grulla360.com.ar/ADC">tfij@grulla360.com.ar/ADC</a> con el asunto “Privacidad y Acceso a la Información” hasta el 17 de julio de 2015.</p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><b style="color: #222222;">Photo credit: <a style="color: #b31212;" href="https://www.flickr.com/photos/cheesy42/5945217559/">cheesy42</a> / <a style="color: #b31212;" href="http://foter.com/">Foter</a> / <a style="color: #b31212;" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/2.0/">CC BY-NC-ND</a></b></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4212</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-07-07 11:58:36]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-07-07 14:58:36]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[busqueda-de-voluntarios-para-las-areas-de-privacidad-y-acceso-a-la-informacion]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="acceso-a-la-informacion"><![CDATA[Acceso a la información]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="busqueda-de-pasantes"><![CDATA[Búsqueda de pasantes]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4213]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Políticas de biometría en la Argentina: nueva investigación de la ADC</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/politicas-de-biometria-en-la-argentina-nueva-investigacion-de-la-adc/</link>
		<pubDate>Tue, 07 Jul 2015 17:31:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4221</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>El informe “<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/05/InformeBiometriaADC2015.pdf" target="_blank">Si nos conocemos más, nos cuidamos mejor. Informe sobre políticas de biometría en la Argentina</a>” realizado por la ADC aborda los conceptos básicos y un análisis de las políticas de identificación biométrica, implementados en el país. Asimismo, alerta sobre los problemas involucrados en este tipo de políticas y analiza el Sistema Federal de Identificación Biométrica para la Seguridad (SIBIOS), creado en 2011 por el gobierno nacional.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em> <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/05/InformeBiometriaADC2015.pdf" target="_blank"><img class="alignright wp-image-4229" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/07/TapaInformeBiometria-2-105x80.png" alt="TapaInformeBiometria 2" width="102" height="78" /></a>(Buenos Aires, 7 de julio de 2015)</em> – la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) presenta una investigación sobre el estado actual del desarrollo de las políticas de identificación biométrica en nuestro país: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/publicaciones/download-info/si-nos-conocemos-mas-nos-cuidamos-mejor-informe-sobre-politicas-de-biometria-en-la-argentina/" target="_blank">“Si nos conocemos más, nos cuidamos mejor. Informe sobre políticas de biometría en la Argentina.”</a></p>
<p style="text-align: justify;">La <strong>biometría es el reconocimiento automático de los individuos con base en sus características biológicas y de comportamiento</strong>. En los últimos años en Argentina se expandieron distintos tipos de políticas de recolección, almacenamiento y procesamiento de datos biométricos de los ciudadanos. Estas han avanzado de manera sigilosa, sin un alto impacto en la agenda pública y sin que surgieran voces que alertaran sobre los riesgos que ellas acarrean para la privacidad de los ciudadanos.</p>
<p style="text-align: justify;">En la <strong>primera parte</strong> del informe que realizó la ADC se presentan <strong>conceptos básicos sobre mecanismos de identificación biométrica</strong>. El objetivo es introducir al debate público información sobre una tecnología en pleno proceso de desarrollo, expansión y perfeccionamiento.</p>
<p style="text-align: justify;">En la <strong>segunda parte</strong>, del análisis tecnológico se pasa al <strong>análisis de las políticas de identificación biométrica en Argentina</strong>, uno de los países pioneros en la adopción de este tipo de mecanismos de registro y clasificación de la población. Este análisis sugiere dos conclusiones: por un lado, que el marco normativo que regula la recolección de datos de los ciudadanos con fines de “clasificación” tiene un bajísimo <em>pedigree</em> democrático que lo vuelve sospechoso; por el otro, que se trata de un régimen legal que establece políticas de normalización a las cuales los argentinos, a diferencia de lo que ocurre en otros países, se han acostumbrado.</p>
<p style="text-align: justify;">En la <strong>tercera parte</strong> se analizan los <strong>problemas involucrados en este tipo de políticas</strong>, que son de un triple orden: (a) las políticas de normalización, disciplinamiento y control que este tipo de prácticas favorece; (b) los riesgos que esta clase de registros significan para los derechos de los ciudadanos y (c) los débiles marcos legales que limitan el alcance del poder del Estado en el desarrollo de las mismas.</p>
<p style="text-align: justify;">Finalmente, en la <strong>cuarta parte</strong> se revisa el <strong>Sistema Federal de Identificación Biométrica para la Seguridad (SIBIOS)</strong>, creado en 2011, que tiene por objeto unificar información, hoy dispersa, en una sola base de datos. Cuando el sistema fue anunciado generó alarma a nivel internacional pero poca cobertura a nivel local: el video oficial que lo presentaba anunciaba a los ciudadanos argentinos que pronto todos sus datos personales capaces de identificarlos iban a estar en una sola base de datos, a la que podrían acceder de manera remota cientos de miembros de fuerzas de seguridad y que pronto podría contener registros sobre nuestra forma de caminar o nuestro ADN.</p>
<p style="text-align: justify;">Este <a href="https://vimeo.com/77142306" target="_blank">video</a> que la Dirección Nacional de Migraciones transmite en las salas de ingreso y egreso del país generó que, por ejemplo, el activista Richard Stallman anuncie que no regresaría a la Argentina hasta tanto el sistema sea desmantelado. Esta <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/publicaciones/download-info/si-nos-conocemos-mas-nos-cuidamos-mejor-informe-sobre-politicas-de-biometria-en-la-argentina/" target="_blank">investigación de la ADC</a> sugiere que el sistema no se encuentra, todavía, suficientemente implementado. Esto es una buena noticia para los derechos de los ciudadanos ya que significa que aun es posible impedir el desarrollo de esas capacidades en el Estado o establecer controles estrictos que hoy están ausentes.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Para descargar:</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Formato pdf: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/05/InformeBiometriaADC2015.pdf" target="_blank">InformeBiometriaADC2015</a></p>
<p style="text-align: justify;">Formato epub: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/07/Si-nos-conocemos-mas-nos-cuidamos-mejor-ADC.epub" target="_blank">Si nos conocemos mas, nos cuidamos mejor - ADC</a></p>
<p style="text-align: justify;">Formato mobi: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/07/Si-nos-conocemos-mas-nos-cuidamos-mejor-ADC.mobi" target="_blank">Si nos conocemos mas, nos cuidamos mejor - ADC</a></p>
&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4221</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-07-07 14:31:09]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-07-07 17:31:09]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[politicas-de-biometria-en-la-argentina-nueva-investigacion-de-la-adc]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="biometria"><![CDATA[Biometría]]></category>
		<category domain="category" nicename="iccsi"><![CDATA[Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI)]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4223]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Sociedad Civil de América Latina rechaza software espía de Hacking Team</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/sociedad-civil-de-america-latina-rechaza-software-espia-de-hacking-team/</link>
		<pubDate>Wed, 08 Jul 2015 18:47:37 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4233</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/07/LogosComunicado-HackingTeam.png"><img class="size-full wp-image-4235 aligncenter" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/07/LogosComunicado-HackingTeam.png" alt="LogosComunicado HackingTeam" width="400" height="223" /></a>
<p style="text-align: justify;">El domingo 5 de julio de 2015 se expusieron públicamente 400GB de información de la empresa italiana Hacking Team, dedicada a la comercialización de software de espionaje a gobiernos. Los documentos incluyen facturas, correos electrónicos, datos fiscales, código fuente, entre otros archivos. Las revelaciones permiten entender los alcances a nivel global de Hacking Team, una compañía que fue catalogada en 2013 por Reporteros Sin Fronteras como uno de los “enemigos de Internet”.</p>
<p style="text-align: justify;">El software de espionaje comercializado por Hacking Team, conocido también como DaVinci o Galileo, es un programa que infecta los dispositivos de la persona atacada, permitiendo sustraer datos, mensajes, llamadas y correos. El atacante también obtiene acceso al micrófono, cámara y teclado para registrar imágenes, audio o cualquier otra actividad sin conocimiento de la persona afectada.</p>
<p style="text-align: justify;">En la filtración se halló que seis países de América Latina son clientes de Hacking Team: Chile, Colombia, Ecuador, Honduras, México y Panamá. Dependencias como la Policía de Investigaciones de Chile (PDI), la Secretaría de Inteligencia de Ecuador (SENAIN) la Dirección de Inteligencia Policial de Colombia (DIPOL) o el Centro de Investigación y Seguridad Nacional de México (CISEN) han adquirido licencias de software de control remoto (RCS) a la empresa italiana. En el caso de México, se identificaron hasta 14 contratos individuales con la compañía, por parte del gobierno federal y los gobiernos estatales, algunos de ellos sin facultades legales para la intervención de comunicaciones privadas.</p>
<p style="text-align: justify;">Las organizaciones de la sociedad civil de América Latina rechazamos la venta y adquisición de estos programas de vigilancia, que sin controles adecuados, ponen en riesgo los derechos humanos de la región, por los siguientes motivos:</p>
<p style="text-align: justify;">1. El proceso de compra ha sido realizado con total opacidad. Exigimos que los Estados involucrados realicen esfuerzos para asegurar la transparencia de sus actividades de inteligencia, en particular relativos a la compra y tipo de utilización efectiva de tecnologías que permiten vigilancia informática, ante la posibilidad real de que este software esté siendo utilizado para espiar a activistas y disidentes sin causa justificada. En 2013, la firma Kaspersky ya demostró que DaVinci fue usado para el espionaje de activistas políticos en el Medio Oriente.</p>
<p style="text-align: justify;">2. Debido a los bajos estándares de control legal en la adquisición y uso de las tecnologías de vigilancia en la región, se necesita una discusión abierta en los Congresos nacionales acerca de las leyes que rigen y regulan las actividades de vigilancia, sometidas al escrutinio público. Ante la posibilidad técnica de que estas actividades pongan en riesgo derechos humanos, estas legislaciones deben reflejar los estándares más altos y sujetar las acciones de los organismos de inteligencia a la autorización previa de un organismo judicial imparcial e independiente.</p>
<p style="text-align: justify;">3. Las labores de vigilancia de los gobiernos deben regirse bajo el principio de proporcionalidad, agotando todas las instancias legales posibles antes de violar la privacidad de un individuo. Se debe abogar por las medidas menos intrusivas y por la existencia de puntos de control estrictos. De lo contrario, no solo se violenta el derecho a la privacidad, sino que se atenta contra la libertad de expresión, el derecho a la información, la libertad de circulación y de asociación; así como el completo ejercicio de los derechos humanos.</p>
<p style="text-align: justify;">La empresa Hacking Team y los gobiernos involucrados son responsables de dicho espionaje en la esfera internacional. Exigimos que las empresas tengan como prioridad el respeto de los derechos humanos y no los contratos de prestación de servicios con gobiernos opresores y abusivos. A los Estados, exigimos que respeten los derechos humanos de sus ciudadanos, cesen dichas prácticas ilegales de vigilancia y transparenten el objetivo de la compra de software, el presupuesto público gastado en cada caso y las garantías tanto legales como procedimentales para evitar la violación masiva de derechos.</p>

<ul>
	<li>Asociación por los Derechos Civiles (Argentina)</li>
	<li>Artículo 19 (México y Centroamérica)</li>
	<li>ACI-Participa (Honduras)</li>
	<li>Contingente MX (México)</li>
	<li>Derechos Digitales (América Latina)</li>
	<li>Enjambre Digital (Mexico)</li>
	<li>Electronic Frontier Foundation</li>
	<li>RedPato2 (Colombia)</li>
	<li>R3D Red en Defensa de los Derechos Digitales (México)</li>
	<li>Fundación Karisma (Colombia)</li>
	<li>Hiperderecho (Perú)</li>
	<li>Fundación para la Libertad de Prensa (Colombia)</li>
</ul>
&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4233</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-07-08 15:47:37]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-07-08 18:47:37]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[sociedad-civil-de-america-latina-rechaza-software-espia-de-hacking-team]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="software-espia-de-hacking-team"><![CDATA[software espía de Hacking Team]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Análisis de la ADC de la Nueva Doctrina de Inteligencia Nacional</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/analisis-de-la-adc-de-la-nueva-doctrina-de-inteligencia-nacional/</link>
		<pubDate>Sun, 12 Jul 2015 18:50:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Monica]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4248</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: justify;"><strong>La ADC ofrece un <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/07/Apuntes-sobre-el-decreto-1311-15.pdf" target="_blank">análisis prelimina</a>r de la Nueva Doctrina de Inteligencia Nacional, publicada el 7 de julio pasado, que implica un avance en materia de transparencia. La misma debería servir de base para el funcionamiento adecuado de los mecanismos de control y monitoreo establecidos por la ley 27.126 que puso en marcha, a comienzos de este año, las reformas al sistema de inteligencia.</strong></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;"><em>(Buenos Aires, 13 de julio de 2015) -</em> Los organismos de inteligencia nacionales funcionan con una inaceptable autonomía, violan sistemáticamente los derechos de los ciudadanos y carecen de controles efectivos, sostuvo la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) en un <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/el-des-control-democratico-de-los-organos-de-inteligencia-en-argentina/" target="_blank">informe de enero de 2015</a>. En un nuevo documento la ADC analiza la Nueva Doctrina de Inteligencia Nacional (NDIN), publicada el pasado 7 de julio como “Anexo I al decreto 1311/15”. Ella representa un claro avance en materia de transparencia que debe servir de base para el funcionamiento adecuado de los mecanismos de control y monitoreo establecidos por la ley 27.126, de creación de la Agencia Federal de Inteligencia.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Observaciones y recomendaciones</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Es de suma importancia que la Comisión Bicameral de Fiscalización de los Organismos y Actividades de inteligencia del Congreso de la Nación se pronuncie de manera pública sobre la NDIN. Es hora de que el funcionamiento deficiente de la misma de los últimos años, dé paso a una acción decidida y transparente de monitoreo y fiscalización del funcionamiento del sistema de inteligencia nacional. Esto es particularmente importante en las etapas de implementación de reformas legales iniciadas con el decreto 1311/15.</p>
<p style="text-align: justify;">Es imprescindible que el sistema de inteligencia nacional incorpore de manera explícita una perspectiva de derechos humanos. En este sentido, la NDIN establece que la “inteligencia nacional debe velar por la protección y el cuidado de los argentinos”, pero ello debe hacerse respetando la Constitución y –fundamentalmente– los derechos de los ciudadanos. La persecución del delito formulada por la NDIN sólo puede realizarse respetando las garantías previstas en la Constitución Nacional.</p>
<p style="text-align: justify;">Merecen destacarse algunas definiciones. La incorporación de la <strong>criminalidad económica</strong> como supuesto de “atentado al orden constitucional” resulta, al menos, llamativa, especialmente porque los actos que el artículo 36 de la Constitución Nacional prevé en ese sentido, se vinculan a “actos de fuerza” que, además, derivan en la “usurpación de funciones”. Sería deseable que en este punto la NDIN no sólo siga en espíritu a la Constitución sino que utilice las categorías allí establecidas.</p>
<p style="text-align: justify;">También resultan llamativas las definiciones vinculadas a la <strong>ciberseguridad</strong>, especialmente porque parecen un tanto amplias. La difusión ilegal de contenidos por Internet, ¿es objeto de interés primordial de las agencias de inteligencia?, ¿de qué contenidos se trata y en qué sentido se define la ilegalidad? Estas enunciaciones son demasiado vagas y ambiguas pues no precisan con suficiente claridad aquello que desean abordar.</p>
<p style="text-align: justify;"><strong>Profesionalización y control</strong></p>
<p style="text-align: justify;">Es muy positivo que la NDIN establezca de manera expresa que “la inteligencia nacional debe ser profesionalizada”. Como detectó la ADC en su <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/el-des-control-democratico-de-los-organos-de-inteligencia-en-argentina/" target="_blank">informe de comienzos de año</a>, uno de los problemas del funcionamiento de la Secretaría de Inteligencia (SI) era su falta de profesionalismo y el ingreso a dedo de los agentes de inteligencia. En este sentido, la NDIN contrasta con el ingreso revelado por medios de comunicación a fines de enero de este año.</p>
<p style="text-align: justify;">Asimismo, es positivo que el documento de <em>Estructura</em> prevea mecanismos internos de control sobre el personal de inteligencia. En efecto, como señaló la ADC en su <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/2013/wp-content/uploads/2014/06/2014-05-Quien-Vigila-pp.pdf" target="_blank">informe de 2014</a> es imprescindible que haya controles externos e internos. El documento de Estructura establece el segundo tipo de controles en la forma de una Inspectoría General de Control que depende directamente del Director General del organismo. Este control “comprende la supervisión preventiva y la inspección permanente orientada a identificar, investigar y juzgar las faltas disciplinarias tipificadas en el Régimen Disciplinario del personal del Escalafón de Inteligencia y del Escalafón de Seguridad del organismo”. Asimismo, el artículo 60 prevé el control de ex miembros, una previsión que parece positiva teniendo en cuenta la problemática de la llamada mano de obra desocupada que se pudo verificar en numerosos casos luego de purgas internas hacia adentro de la SI.</p>
<p style="text-align: justify;">Para descargar: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/07/Apuntes-sobre-el-decreto-1311-15.pdf">Apuntes sobre el decreto 1311-15</a></p>


<hr />
<p style="text-align: justify;">Imagen de portada: http://www.eldestapeweb.com/</p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4248</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-07-12 15:50:44]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-07-12 18:50:44]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[analisis-de-la-adc-de-la-nueva-doctrina-de-inteligencia-nacional]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="iccsi"><![CDATA[Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI)]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="nueva-doctrina-de-inteligencia-nacional"><![CDATA[Nueva Doctrina de Inteligencia Nacional]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4251]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Ciberseguridad: investigación de ADC.  &quot;Descubriendo la Agenda de Ciberseguridad en Latinoamérica: el caso de Argentina&quot;</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/ciberseguridad-1-2/</link>
		<pubDate>Sat, 31 Oct 2015 14:37:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4423</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p dir="ltr" style="color: #222222;">Este documento responde a la primera entrega de una serie de tres presentaciones que iremos publicando con frecuencia bimestral y se enmarca en un proyecto de investigación cuyo resultado final será publicado durante la segunda mitad de 2016 y que tiene por objetivo principal determinar la existencia y contenido de la agenda de ciberseguridad en Latinoamérica, con especial foco en el caso argentino, para determinar luego su correspondencia con estándares protectorios de derechos humanos y en su caso, efectuar las sugerencias o recomendaciones pertinentes.</p>
<p dir="ltr" style="color: #222222;">Las discusiones acerca de Ciberseguridad se están desarrollando en contextos internacionales como el de la Organización de Estados Americanos (OEA) y sus programas, sin participación de la sociedad civil y sin considerar la perspectiva de protección de los derechos humanos. Por su parte, estas discusiones también están teniendo lugar en las agendas nacionales, con temas tales como la seguridad del Estado, los mecanismos de inteligencia y las prácticas de vigilancia.</p>
<p dir="ltr" style="color: #222222;">Los trabajos de investigación que ha venido desarrollando ADC, Derechos Digitales y otras organizaciones civiles de la región sobre el tema nos permite describir el siguiente escenario: las prácticas de vigilancia en el Cono Sur, especialmente aquellas ligadas a actividades de inteligencia, no están alineadas con una perspectiva amplia de derechos humanos, no tienen adecuado control y son usualmente fuente de conductas ilegales que terminan violentando derechos de los ciudadanos o debilitando el sistema democrático y sus instituciones. Esto así pues hay países de Latinoamérica que cuentan con marcos legales que les permiten obtener información de sus ciudadanos en forma masiva y lo que es más grave, los organismos encargados de la recolección de esta información, de la interceptación de las comunicaciones, de las tareas de vigilancia y ciberseguridad son usualmente heredadas de gobiernos dictatoriales. Esta herencia por lo general significa métodos opacos, recolección desproporcionada de información,  secreto excesivo, falta de transparencia y una larga experiencia en violaciones a derechos humanos que han quedado impunes.</p>
<p dir="ltr" style="color: #222222;">Este primer documento parte de la búsqueda de una definición de ciberseguridad y el desafío que esto supone para la determinación de los alcances e implicancias de esta materia, ya que es un concepto que se encuentra en pleno desarrollo y disputado por diversas perspectivas e intereses.</p>
<p dir="ltr" style="color: #222222;">Link para leer completo el  documento: <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/09/Primera-entrega-Descubriendo-la-Agenda-de-Ciberseguridad-en-Latinoamérica-el-caso-de-Argentina.pdf">Primera entrega - Descubriendo la Agenda de Ciberseguridad en Latinoamérica, el caso de Argentina</a></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4423</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-10-31 11:37:33]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-10-31 14:37:33]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[ciberseguridad-1-2]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="america-latina"><![CDATA[América latina.]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="proteccion-de-datos"><![CDATA[Protección de datos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="seguridad"><![CDATA[Seguridad.]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4421]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>153</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Vigilància massiva a l’Amèrica Llatina | Article | CCCB LAB]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://blogs.cccb.org/lab/article_vigilancia-massiva-a-lamerica-llatina/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[94.229.198.17]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2015-12-16 12:03:45]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2015-12-16 15:03:45]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] bé Argentina només ha tingut certes converses amb Hacking Team, se sap de la presència de Blue Coat, un [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:4:{s:4:"time";d:1450278225.656451;s:7:"message";s:30:"Akismet borró este comentario";s:5:"event";s:9:"check-ham";s:4:"user";s:0:"";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>Taller &quot;Te estamos vigilando: una conversación sobre las capacidades de vigilancia del Estado y el derecho a la privacidad de las personas&quot;</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/taller-te-estamos-vigilando-una-conversacion-sobre-las-capacidades-de-vigilancia-del-estado-y-el-derecho-a-la-privacidad-de-las-personas/</link>
		<pubDate>Mon, 23 Nov 2015 15:39:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4512</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[El taller, abierto a todo público interesado,  estará destinado a abordar algunos de  los principales tópicos vinculados a:
<ul style="color: #222222;">
	<li>Tecnologías de vigilancia en las cuales el Estado está interesado.</li>
	<li>Problemáticas relacionadas con la privacidad.</li>
	<li>Prácticas para preservar el equilibrio entre la privacidad y la seguridad.</li>
</ul>
El mismo contará con la participación y exposición de destacados panelistas: Horacio Azzolín; Vladimir Chorny; Natalia Zuazo; Valeria Milanés.

&nbsp;

Fecha: 02 de diciembre de 2015

Lugar: Hotel NH 9 de Julio- Cerrito 156

Horario: 18 a 20 hs.

&nbsp;

Capacidad limitada.  Confirmar asistencia  a adc@grulla360.com.ar/ADC

<a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/11/flyer-te-estamos-vigilando.png"><img class="alignnone size-full wp-image-4513" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/11/flyer-te-estamos-vigilando.png" alt="flyer te estamos vigilando" width="480" height="672" /></a>

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4512</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-11-23 12:39:40]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-11-23 15:39:40]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[taller-te-estamos-vigilando-una-conversacion-sobre-las-capacidades-de-vigilancia-del-estado-y-el-derecho-a-la-privacidad-de-las-personas]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4513]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:comment>
			<wp:comment_id>155</wp:comment_id>
			<wp:comment_author><![CDATA[Informe: Jornadas sobre Vigilancia Estatal y Privacidad &lsaquo; ADC]]></wp:comment_author>
			<wp:comment_author_email><![CDATA[]]></wp:comment_author_email>
			<wp:comment_author_url>http://www.grulla360.com.ar/ADC/informe-jornadas-sobre-vigilancia-estatal-y-privacidad/</wp:comment_author_url>
			<wp:comment_author_IP><![CDATA[104.131.251.83]]></wp:comment_author_IP>
			<wp:comment_date><![CDATA[2016-02-03 17:11:40]]></wp:comment_date>
			<wp:comment_date_gmt><![CDATA[2016-02-03 20:11:40]]></wp:comment_date_gmt>
			<wp:comment_content><![CDATA[[&#8230;] se realizó el taller abierto “Te estamos vigilando: una conversación sobre las capacidades de vigilancia del Estado y el dere&#8230;, que contó con la participación y exposición de destacados panelistas: Horacio Azzolín (Fiscal [&#8230;]]]></wp:comment_content>
			<wp:comment_approved><![CDATA[0]]></wp:comment_approved>
			<wp:comment_type><![CDATA[pingback]]></wp:comment_type>
			<wp:comment_parent>0</wp:comment_parent>
			<wp:comment_user_id>0</wp:comment_user_id>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_result]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[false]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
			<wp:commentmeta>
				<wp:meta_key><![CDATA[akismet_history]]></wp:meta_key>
				<wp:meta_value><![CDATA[a:2:{s:4:"time";d:1454530300.75752;s:5:"event";s:9:"check-ham";}]]></wp:meta_value>
			</wp:commentmeta>
		</wp:comment>
	</item>
	<item>
		<title>La ADC alerta: software de interceptación y vulneración a los derechos humanos</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/la-adc-alerta-software-de-interceptacion-y-vulneracion-a-los-derechos-humanos/</link>
		<pubDate>Tue, 29 Dec 2015 23:23:39 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4611</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Link de descarga: <a href="http://goo.gl/QaQK0I">http://goo.gl/QaQK0I</a>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4611</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-12-29 20:23:39]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-12-29 23:23:39]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[la-adc-alerta-software-de-interceptacion-y-vulneracion-a-los-derechos-humanos]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="general"><![CDATA[General]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="lit-privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4613]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Informe:  Jornadas sobre Vigilancia Estatal y Privacidad</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/informe-jornadas-sobre-vigilancia-estatal-y-privacidad/</link>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2016 19:59:59 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4654</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><strong>Informe sobre las Jornadas de Vigilancia Estatal y Privacidad.</strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>Conclusiones de las Mesas de Trabajo sobre Privacidad y Seguridad organizada por la ADC</strong></p>
En este documento se transcriben las conclusiones alcanzadas en cada una de las mesas de trabajo realizadas el día 2 de Diciembre de 2015 en el NH Buenos Aires 9 de Julio,  en el marco de la jornada llevada a cabo por la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) para tratar el tema de la relación entre privacidad, seguridad y vigilancia estatal.

En el evento intervinieron actores provenientes de diversos sectores vinculados con la temática. Se organizaron tres mesas de trabajo, las cuales tuvieron como objeto de debate los siguientes temas:

1. Tecnologías que utiliza el Estado para vigilancia.

2. Tensiones entre privacidad y seguridad.

3. Principales tensiones que surgen a partir del tema de la privacidad.

La sesión se llevó a cabo de acuerdo al estándar adoptado por la Regla Chatham House, que establece que los participantes tienen el derecho de utilizar la información que reciben, pero no se puede revelar ni la identidad ni la afiliación del orador, ni de ningún otro participante.

Link al documento:  <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2016/01/Jornadas-sobre-Vigilancia-Estatal-y-Privacidad.pdf">Jornadas sobre Vigilancia Estatal y Privacidad</a>

&nbsp;

Compartimos el audio de la participación en las jornadas de la fiscal Cristina Caamaño, titular del Departamento deInterceptación y Captación de Comunicaciones (DICOM),  conferencia en la cual habló de las actividades que lleva a cabo la flamante repartición, creada en Julio de 2015, para reemplazar a la disuelta Oficina de Observaciones Judiciales (OJOTA), y cuya función es realizar las escuchas e intervenciones de comunicaciones solicitadas por losjueces provinciales y federales de todo el país.

AUDIO FISCAL Cristina Caamaño: <a href="https://www.youtube.com/watch?v=aDX7G6nCsGc&amp;feature=youtu.be">https://www.youtube.com/watch?v=aDX7G6nCsGc&amp;feature=youtu.be</a>

&nbsp;

Además, se realizó el taller abierto <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/taller-te-estamos-vigilando-una-conversacion-sobre-las-capacidades-de-vigilancia-del-estado-y-el-derecho-a-la-privacidad-de-las-personas/">“Te estamos vigilando: una conversación sobre las capacidades de vigilancia del Estado y el derecho a la privacidad de las personas”</a>, que contó con la participación y exposición de destacados panelistas: Horacio Azzolín (Fiscal de la Procuración General de la Nación: Unidad Fiscal Especializada en Ciberdelincuencia); Vladimir Chorny (Abogado Investigador de R3D- México) ; Natalia Zuazo (Periodista y autora del libro “Guerras de Internet”) y Valeria Milanés (directora del Área de Privacidad de la ADC).

VIDEO TALLER "TE ESTAMOS VIGILANDO": <a href="https://www.youtube.com/watch?v=jguy9GZkGqU&amp;feature=youtu.be">https://www.youtube.com/watch?v=jguy9GZkGqU&amp;feature=youtu.be</a>

&nbsp;

&nbsp;

<span style="color: #222222; font-size: 12pt; line-height: 18.4px; font-family: Calibri, sans-serif;"> </span>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4654</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-01-14 16:59:59]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-01-14 19:59:59]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[informe-jornadas-sobre-vigilancia-estatal-y-privacidad]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4656]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Comunicado de la Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/comunicado-de-la-iniciativa-ciudadana-para-el-control-del-sistema-de-inteligencia/</link>
		<pubDate>Wed, 09 Dec 2015 17:34:03 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4553</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<h2 style="font-weight: inherit; color: #666666; text-align: center;"><a style="font-weight: bold; font-style: inherit; color: #a62d1d;" href="http://www.ilsed.org/iccsi/index.php/85-noticias/95-preocupacion-por-las-futuras-designaciones-en-la-agencia-federal-de-inteligencia">PREOCUPACIÓN POR LAS FUTURAS DESIGNACIONES EN LA AGENCIA FEDERAL DE INTELIGENCIA</a></h2>
<h2 style="font-weight: inherit; color: #666666;"> Domingo, 06 Diciembre 2015</h2>
<p style="color: #666666;">Las organizaciones que integramos la Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia expresamos nuestra profunda preocupación por la decisión anunciada por el recientemente electo Presidente de la Nación en relación a la designación de quienes tendrán la responsabilidad de dirigir la Agencia Federal de Inteligencia. El Director propuesto por el Presidente electo carece de formación y conocimientos sobre el funcionamiento del sistema de inteligencia, estando así gravemente en duda su idoneidad profesional para desempeñar un cargo tan delicado. El único atributo invocado por el Presidente electo es que la persona designada es un hombre de su confianza, y éste no puede ser de ninguna manera el único atributo exigible o esperable para quien debe conducir al sistema de inteligencia nacional, cuya misión esencial es detectar amenazas a la defensa nacional y la seguridad interior.</p>
<p style="color: #666666;">La flamante Agencia Federal de Inteligencia fue creada por ley a principios de este año para reemplazar a la vieja SIDE, en el marco de una grave crisis institucional que puso en evidencia los vínculos espurios entre los servicios de inteligencia nacionales y algunos sectores de la justicia federal, y la falta de competencia de un organismo que ha estado históricamente abocado al espionaje político. Podemos identificar como alguno de los objetivos de la reforma emprendida la redefinición de la estructura institucional, la reducción del uso de fondos reservados, el establecimiento de mayores exigencias para la rendición y control de dichos fondos, la limitación del principio de secreto, el fortalecimiento de la conducción política del organismo. Asimismo dispuso el traspaso de las escuchas telefónicas desde la ex Side al ámbito de la Procuración General de la Nación, en lo que entendemos fue un intento por dar luz a una de sus prácticas más oscuras.</p>
<p style="color: #666666;">Sabemos que la ley por sí misma no modifica prácticas de fuerte arraigo institucional, y sabemos también que la implementación de la nueva ley y su decreto reglamentario han estado muy lejos de lo esperado. De allí el desafío aún pendiente de construir un sistema de inteligencia eficaz y respetuoso de los principios del estado de derecho, y abandonar definitivamente el viejo modelo que hacía de la ex Side un recurso estratégico para que el Poder Ejecutivo Nacional interviniera ilegal e ilegítimamente sobre la arena política, lo que al mismo tiempo permitía intromisiones indebidas en el sistema judicial.</p>
<p style="color: #666666;">Sería un verdadero cambio democrático que quienes ocupen la Presidencia de la Nación prescindieran de estos mecanismos para el ejercicio del poder.</p>
<p style="color: #666666;">La nueva ley –lamentablemente- no establece requisitos especiales para ocupar la Dirección y Subdirección General de la AFI, ni garantiza ningún tipo de estabilidad para el cargo, pero sí dispone que sus nombramientos deben gozar del acuerdo del Senado de la Nación.</p>
<p style="color: #666666;">El riesgo de que las actividades de inteligencia comprometan la privacidad y los derechos de los ciudadanos y que por sus formas de trabajo- amparadas en el secreto- violenten la vida política y democrática del país, exige que la decisión sobre quienes deben conducir el organismo sea responsabilidad del PEN, así como también de un órgano del Congreso de la Nación.</p>
<p style="color: #666666;">Lamentablemente, el futuro titular del organismo no reúne condiciones que pudieran vislumbrar una apuesta por la profesionalización del sector. Tampoco reúne tales condiciones quien lo acompañaría en esa responsabilidad como Subdirectora, ya que la misma ha sido señalada públicamente por mantener vínculos con quienes fueron responsables del descontrol del sector. Y también es conocida su participación en la Comisión Bicameral de Fiscalización de Organismos y Actividades de Inteligencia, comisión que conocemos más por su parálisis que por el cumplimiento de su función de control.</p>
<p style="color: #666666;">El nuevo Presidente de la Argentina tiene la libertad de proponer los nombres que considere competentes. Sin embargo, y teniendo en cuenta la investigación judicial por escuchas ilegales en el ámbito de la Ciudad de Buenos Aires, entendemos que sería una buena señal para la ciudadanía que tomara tal decisión garantizando a los argentinos que tales prácticas no se repetirán en un futuro.</p>
<p style="color: #666666;">Esperamos también que el Congreso de la Nación asuma con responsabilidad su rol, habida cuenta de los daños que el viejo sistema de inteligencia nacional ha producido en la confianza ciudadana por las instituciones del Estado, y las amenazas que ha representado para la gobernabilidad democrática.</p>
<p style="color: #666666;">Link: <a href="http://http://www.ilsed.org/iccsi/index.php/85-noticias/95-preocupacion-por-las-futuras-designaciones-en-la-agencia-federal-de-">http://www.ilsed.org/iccsi/index.php/85-noticias/95-preocupacion-por-las-futuras-designaciones-en-la-agencia-federal-de-</a></p>
<p style="color: #666666;"></p>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4553</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2015-12-09 14:34:03]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2015-12-09 17:34:03]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[comunicado-de-la-iniciativa-ciudadana-para-el-control-del-sistema-de-inteligencia]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="iccsi"><![CDATA[Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia (ICCSI)]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4554]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Nuevo Informe de ADC: &quot;Educar para vigilar&quot;</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/nuevo-informe-de-adc-educar-para-vigilar/</link>
		<pubDate>Thu, 14 Jan 2016 16:00:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4650</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p style="text-align: center;"><strong> Educar para vigilar. </strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>Una investigación acerca de la formación institucional estatal en vigilancia e investigación en el entorno digital</strong></p>
&nbsp;

A medida que los avances tecnológicos presentan innovaciones en los apartados técnicos, se genera un cambio rotundo en el paradigma del uso de la tecnología, lo que sumado a la evolución de internet y los servicios online, abre la puerta a la globalización en múltiples niveles tecnológicos. Esta convergencia es la que permite actualmente recolectar, analizar, diseminar y almacenar información sobre cualquier individuo en el mundo, por lo que la privacidad pasa a ser uno de los derechos humanos más fáciles de vulnerar. Teniendo en cuenta este panorama,  es fundamental analizar el papel que juegan los entes gubernamentales y las fuerzas de seguridad en lo que a ciberseguridad, herramientas de interceptación de comunicaciones y vigilancia  respecta.

De manera exploratoria, este documento intenta  responder a la siguiente pregunta:  ¿Qué formación reciben los funcionarios o agentes encargados de realizar tareas de vigilancia e investigación en el entorno digital? Indagar acerca de la formación que reciben los funcionarios o agentes encargados de realizar tareas de vigilancia e investigación en el entorno digital resulta clave para comprender el grado de desarrollo de los sistemas de inteligencia y seguridad, como así también de las dependencias estatales dedicadas a la persecución e investigación de delitos, y su funcionamiento actual.

En aquellos países que, como Argentina, han sufrido regímenes autoritarios, es impetuosa la necesidad de rigurosidad en  el control exhaustivo del uso de recursos tecnológicos estatales y su adecuación a estándares respetuosos de los derechos humanos, en  el afán de evitar repetir prácticas antidemocráticas e ilegales.

<span style="color: #666666;">Link para leer completo el  documento:  <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2016/01/Educar-para-vigilar.pdf">Educar para vigilar</a></span>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4650</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-01-14 13:00:02]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-01-14 16:00:02]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[nuevo-informe-de-adc-educar-para-vigilar]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4652]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Comunicado de ADC a un año de la muerte del Fiscal Alberto Nisman</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/comunicado-de-adc-a-un-ano-de-la-muerte-del-fiscal-alberto-nisman/</link>
		<pubDate>Tue, 19 Jan 2016 23:51:26 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4667</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[(Buenos Aires, 19 de enero de 2016). Hace exactamente un año, ADC debía adelantar la publicación del informe <a href="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2015/01/2015-01-23-Informe-Final-Inteligencia.pdf">El (Des)Control de los Organismos de Inteligencia</a> . La ADC venía investigando, desde hacía tiempo, el irregular funcionamiento de los organismos de inteligencia desde el retorno de la democracia, sus instancias de control y, lamentablemente, lo poco que se había avanzado en más de treinta años de gobierno democrático. Uno de los objetivos de esa investigación era actualizar la agenda de democratización de los servicios de inteligencia, de cara a la nueva era de la vigilancia masiva de las comunicaciones electrónicas que revelara en junio de 2013 el ex contratista de la Agencia Nacional de Seguridad (NSA) norteamericana,  Edward Snowden.

La investigación terminó a finales de 2014 y se encontraba en proceso de revisión interna, cuando recibimos la noticia de que el fiscal federal a cargo de la causa AMIA, Dr. Alberto Nisman, había aparecido muerto de un tiro en la cabeza, el día anterior a presentarse en el Congreso para declarar por una denuncia que involucraba a altas esferas del poder. Nuestro informe fue publicado antes de lo previsto, pues entendimos que su contenido podía ser parte de las respuestas que la conmocionada sociedad argentina comenzó a reclamar.

Esto ocurrió hace un año, el 18 de enero de 2015 y, en el primer aniversario de la muerte del fiscal Nisman, la democratización de los sistemas de inteligencia sigue siendo un tema pendiente. La muerte del fiscal Nisman fue la cara más pública del sistema de inteligencia argentino en su máxima expresión: un cuerpo autónomo de agentes estatales y paraestatales que actúa en las sombras; que maneja millones en fondos reservados que sirven para comprar jueces y periodistas y espiar políticos, empresarios, funcionarios públicos; que sirve a placer del presidente de turno pero que a la vez es capaz de manejar una agenda propia; que constituye una verdadera amenaza para la democracia argentina y los derechos de los ciudadanos.

Es cierto que hubo una reforma legal del sistema de inteligencia que introdujo avances parciales; que incluyó, por ejemplo, una perspectiva de derechos humanos en forma expresa, que reemplazó la vieja y desacreditada SIDE por una nueva agencia, que incorporó medidas tendientes a encauzar su accionar, que dispuso que las tan desacreditadas "escuchas" ya no fueran competencia de la "Casa", entre otras.

Sin embargo, y a pesar de estos cambios normativos, entendemos que todavía es necesario un fuerte e inclaudicable compromiso de todo el sector político para superar prácticas autoritarias heredadas del pasado; para desarticular la dinámica perversa de subordinación y autonomía que los servicios de inteligencia han logrado generar con los presidentes de turno; para establecer mecanismos efectivos de control; para que la Comisión Bicameral de Fiscalización de los Organismos y Actividades de Inteligencia cumpla cabalmente con su tarea de contralor y rendición de cuentas; para que haya un permanente y activo control por parte del Poder Judicial.

A un año de este suceso de gravedad institucional, esperamos el pronto esclarecimiento judicial de la muerte del Fiscal Nisman, por él, por su familia y por toda la sociedad argentina; y anhelamos que, de una vez por todas, el macabro sistema de inteligencia deje de ser la sombra que empaña el crecimiento y consolidación institucional y democrático de nuestro país. Desde ADC, seguiremos trabajando para que así sea.]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4667</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-01-19 20:51:26]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-01-19 23:51:26]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[comunicado-de-adc-a-un-ano-de-la-muerte-del-fiscal-alberto-nisman]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="dis-acciones-judiciales"><![CDATA[Acciones Judiciales]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="category" nicename="vigilancia"><![CDATA[Vigilancia]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4613]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Reflexiones sobre la creación de la Dirección de Captación de Comunicaciones</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/reflexiones-sobre-la-creacion-de-la-direccion-de-captacion-de-comunicaciones/</link>
		<pubDate>Fri, 19 Feb 2016 20:15:23 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4749</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[El pasado martes 15 de febrero, mediante la acordada 2/2016, <a href="http://cij.gov.ar/nota-19854-La-Corte-Suprema-cre--la-Direcci-n-de-Captaci-n-de-Comunicaciones-del-Poder-Judicial.html" target="_blank">la Corte Suprema de Justicia creó la Dirección de Captación de Comunicaciones</a> (DCC) del Poder Judicial de la Nación, órgano encargado de realizar las interceptaciones y captación de comunicaciones privadas en todo el territorio nacional. La resolución fue dictada para dar cumplimiento a lo dispuesto en el decreto 256/2015 del Poder Ejecutivo Nacional, por el cual se dispuso la transferencia del Departamento de Interceptación y Captación de las Comunicaciones (DICOM), dependiente del Ministerio Público Fiscal, a la órbita del máximo tribunal de nuestro país.

A continuación, algunas reflexiones iniciales sobre la acordada que da origen a la DDC, vinculadas a las garantías constitucionales que están involucradas en la interceptación y captación de comunicaciones.

&nbsp;

Link al comunicado:  <a href="https://adcdigital.org.ar/2016/02/19/reflexiones-sobre-la-creacion-de-la-direccion-de-captacion-de-comunicaciones/">https://adcdigital.org.ar/2016/02/19/reflexiones-sobre-la-creacion-de-la-direccion-de-captacion-de-comunicaciones/</a>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4749</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-02-19 17:15:23]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-02-19 20:15:23]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[reflexiones-sobre-la-creacion-de-la-direccion-de-captacion-de-comunicaciones]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4750]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Carta pública al Dr. Ricardo Lorenzetti, Presidente de la CSJN, por la creación de la Dirección de Captación de Comunicaciones (DCC).</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/carta-publica-al-dr-ricardo-lorenzetti-presidente-de-la-csjn-por-la-creacion-de-la-direccion-de-captacion-de-comunicaciones-dcc/</link>
		<pubDate>Tue, 01 Mar 2016 17:40:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4769</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[<div>

El día 1 de marzo de 2016, la Asociación por los Derechos Civiles (ADC) envió una carta pública al Dr. Ricardo Lorenzetti, Presidente de la Excma. Corte Suprema de Justicia de la Nación, manifestando sus comentarios respecto a la acordada 2/2016, que dispuso la creación de la Dirección de Captación de Comunicaciones (DCC).

En la misiva, ADC hizo referencia a la necesidad de respetar la garantía del debido proceso en la realización de las interceptaciones de comunicaciones. En ese sentido, se hizo hincapié en la conveniencia de despejar confusiones respecto al lenguaje utilizado en la acordada y remarcar el principio de que toda intervención de la comunicación debe ser autorizada por una autoridad judicial competente.

Asimismo, se recalcó la importancia de promover la democratización de los órganos de vigilancia de nuestras comunicaciones, a través de mecanismos que impulsen la participación de organismos de la sociedad civil, académicos o expertos en la materia.

A continuación, se transcribe la Carta Pública.

&nbsp;

<em>De nuestra mayor consideración:</em>

<em>Desde la Asociación por los Derechos Civiles (ADC), tenemos el honor de dirigirnos a V.E. con motivo de hacerle llegar nuestras reflexiones sobre la acordada 2/2016, que dispuso la creación de la Dirección de Captación de Comunicaciones (DCC), en cuanto creemos necesario manifestar nuestra preocupación respecto a las garantías constitucionales que están involucradas en la interceptación y captación de las comunicaciones.</em>

<em>Al momento de establecer el objetivo del nuevo organismo, la acordada indica que será “dar trámite al cumplimiento de las medidas referentes a la interceptación o captación de comunicaciones privadas de cualquier tipo, que fueran requeridas por los magistrados judiciales y los del Ministerio Público Fiscal”. Consideramos que al constituir el requerimiento un acto procesal propio de los fiscales, la ambigua redacción de la frase podría dar lugar a la interpretación de que el Ministerio Público Fiscal tiene la potestad de solicitar directamente a la DCC la intervención de una determinada comunicación, sin la necesidad de obtener una orden judicial previa. No obstante, una interpretación respetuosa de las garantía del debido proceso nos lleva a suponer que cuando la acordada habla de requerimiento del Ministerio Público Fiscal, únicamente se podría referir al supuesto excepcional del delito de secuestro, debiendo para el resto de los casos ser necesaria una autorización judicial previa.</em>

<em>Por otro lado, y al ser la nuestra una organización cuyo fin es la defensa de los derechos de los ciudadanos, debemos hacer referencia a la necesidad de implementar mecanismos de participación de la sociedad civil, académicos y otros expertos en la materia, proceso que comenzó con el dictado de la Resolución PGN 2067/2015 y que entendemos indispensable para la tan dilatada “democratización” de los órganos facultados a vigilar nuestras comunicaciones.</em>

<em>Al respecto, debemos hacer referencia a los Principios Internacionales sobre la Aplicación de los Derechos Humanos a la Vigilancia de las Comunicaciones,<a href="https://es.necessaryandproportionate.org/text">[1]</a> en particular al principio de supervisión pública, el cual establece que los estados deberían “establecer mecanismos independientes de supervisión para garantizar la transparencia y la rendición de cuentas de la Vigilancia de las Comunicaciones”.</em>

<em>En el caso de la interceptación y/o captación de comunicaciones propiamente dicha, los derechos que podrían verse potencialmente afectados son, entre otros, el derecho a la intimidad y el derecho a la privacidad de los ciudadanos. De esta manera, para un correcto desarrollo de la investigación penal, el fiscal debe obtener la autorización judicial para poder intervenir o captar una comunicación, ya que es el juez el encargado de determinar y controlar que la pesquisa se realice con respeto a la legalidad. En este sentido, debemos hacer referencia nuevamente a los Principios Internacionales sobre la Aplicación de los Derechos Humanos a la Vigilancia de las Comunicaciones, que indican los estándares necesarios para evaluar si las prácticas de vigilancia estatales se corresponden con los derechos humanos. Entre dichos principios, figura la necesidad de que “las decisiones relacionadas con la Vigilancia de las Comunicaciones deben ser realizadas por una autoridad judicial competente que sea imparcial e independiente”.</em>

<em>Esta situación ha sido reconocida por el propio decreto de traspaso, que establece que el nuevo organismo será encargado de “ejecutar las interceptaciones o captaciones de cualquier tipo <strong>autorizadas u ordenadas por la autoridad judicial competente</strong>” (el resaltado es propio). Además, este principio ha sido refrendado por la misma acordada, que hace expresa mención de esta disposición en el considerando II. Por esta razón, creemos que debería reformularse el lenguaje utilizado en la acordada, ya que puede llevar a confusiones en este sentido.</em>

<em>Por otra parte, consideramos también fundamental destacar algunas cuestiones que hacen al ámbito tecnológico del funcionamiento de la DCC. En el punto C en el apartado de los objetivos, se habla sobre “Minería de datos”. Nos llama la atención la introducción de este término que hasta el momento no era utilizado por la DICOM, el MPF o incluso la ex-DOJ. En la acordada se establece que “se buscará actualizar la modalidad”, lo que da a entender que la minería de datos ya era utilizada. En este sentido, consideramos que sería pertinente una aclaración precisa al respecto.</em>

<em>A su vez, se determina que se hará hincapié en establecer a la minería de datos como un método alternativo de colaboración con los operadores jurídicos, con el fin de extraer información de bases de datos para ser usada en el proceso judicial. Este punto merece una reflexión profunda, puesto que si el órgano encargado de interceptar comunicaciones ha generado una base de datos que puede ser “minada”, los ciudadanos deberían conocer los detalles de la misma. ¿En qué consiste? ¿Qué tipo de información almacena? ¿Cómo es recabada? ¿Existen procedimientos de depuración de información que evalúe la legalidad de su retención? ¿Existen garantías en línea con lo que establece la Ley Nacional de Protección de Datos Personales?</em>

<em>La introducción del concepto de minería de datos nos resulta en este sentido muy reveladora: da cuenta de prácticas que sospechamos existen pero que no están adecuadamente reguladas en ninguna de las normas, de cualquier nivel, que regulan una actividad del Estado que por definición viola derechos de los ciudadanos.</em>

<em>Respecto a la actualización de la tecnología disponible y la incorporación de métodos alternativos de intervención, como lo mencionó la ADC en su informe titulado “Educar para vigilar”,<a href="https://adcdigital.org.ar/2016/01/29/educar-para-vigilar">[2]</a> la DICOM se encontraba en un estado precario respecto de la tecnología disponible para la realización de sus tareas, ya que los dispositivos a su alcance habían sido heredados de la época de la ex-SIDE. Para afrontar este panorama se había creado el Equipo de Desarrollo Tecnológico, formado por miembros de distintas instituciones del sector técnico, con el fin de crear tecnología nacional que responda a las necesidades específicas del organismo. En este sentido, entendemos de suma relevancia que se determine cuál será el futuro de esta iniciativa, en particular si formará o no parte de la DCC.</em>

<em>Consideramos de máxima importancia que la Corte tome todas las cautelas que considere necesarias para evitar que, en el afán de actualizar la tecnología con la que cuenta la DCC, se opte por la adquisición de hardware o software contrarios a la previsión normativa vigente para los métodos de investigación delictual, la protección de los datos personales, así como los estándares de derechos humanos vinculados a la privacidad y seguridad de los ciudadanos.</em>

<em>A este respecto, vemos la necesidad de que las medidas de interceptación de comunicaciones sean objeto de un debate serio y participativo, con una profunda colaboración de la sociedad civil, y abierto a la comunidad cuyas comunicaciones se ven amenazadas por esta práctica estatal. Lamentablemente, el tipo de regulaciones a través de las cuales se están implementando estos cambios no permiten el debate profundo que sí podría lograrse a través del proceso legislativo. Sin embargo, incluso manteniendo regulaciones de este nivel normativo, es posible pensar en mecanismos -por ejemplo, audiencias públicas-, para resaltar problemas y encontrar soluciones respetuosas del estado de derecho.</em>

<em>Nuevamente, resaltamos la vital relevancia de que toda la actividad de la Dirección de Captación de las Comunicaciones esté regida por los Principios Internacionales sobre la Aplicación de los Derechos Humanos a la Vigilancia de las Comunicaciones. En este sentido, entendemos como una gran oportunidad para su implementación, la futura capacitación que recibirán los empleados de la DCC, marco ideal para que el organismo comience su funcionamiento bajo una mirada respetuosa de los derechos humanos.</em>

<em>Sin otro particular, nos despedimos respetuosamente.</em>

<em> </em>

<em>Torcuato Sozio</em>

<em>Director Ejecutivo</em>

<em>Asociación por los Derechos Civiles</em>

</div>
<div></div>
<div></div>
<div></div>
<div>
<div>

<a title="" href="https://mail.google.com/mail/u/0/?tab=wm#-1420712686__ftnref1" name="-1420712686__ftn1"><span lang="ES-AR">[1]</span></a><span lang="ES-AR"> Disponibles en: <a href="https://es.necessaryandproportionate.org/text" target="_blank">https://es.<wbr />necessaryandproportionate.org/<wbr />text</a><u></u><u></u></span>

</div>
<div>

<a title="" href="https://mail.google.com/mail/u/0/?tab=wm#-1420712686__ftnref2" name="-1420712686__ftn2"><span lang="ES-AR"><span lang="ES-AR">[2]</span></span></a><span lang="ES-AR"> Disponible en: <a href="https://adcdigital.org.ar/2016/01/29/educar-para-vigilar" target="_blank">https://adcdigital.org.ar/<wbr />2016/01/29/educar-para-vigilar</a></span>

</div>
</div>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4769</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-03-01 14:40:52]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-03-01 17:40:52]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[carta-publica-al-dr-ricardo-lorenzetti-presidente-de-la-csjn-por-la-creacion-de-la-direccion-de-captacion-de-comunicaciones-dcc]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="post_tag" nicename="acordada"><![CDATA[acordada]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="ddc"><![CDATA[DDC]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="direccion-de-captacion-de-comunicaciones"><![CDATA[Dirección de captación de comunicaciones]]></category>
		<category domain="category" nicename="general"><![CDATA[General]]></category>
		<category domain="category" nicename="home"><![CDATA[Home]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="poder-judicial"><![CDATA[Poder Judicial]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="proteccion-de-datos"><![CDATA[Protección de datos]]></category>
		<category domain="post_tag" nicename="ricardo-lorenzetti-csjn-corte-suprema-de-justicia-de-la-nacion"><![CDATA[Ricardo Lorenzetti; CSJN; Corte Suprema de Justicia de la Nación]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4770]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Boletín Antivigilancia N°13: Ciudades inteligentes</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/boletin-antivigilancia-n13-ciudades-inteligentes/</link>
		<pubDate>Fri, 04 Mar 2016 20:34:02 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4775</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[En el marco del <a href="https://internetfreedomfestival.org/" target="_blank">Internet Freedom Festival</a>, <a href="https://codingrights.org/" target="_blank">Coding Rights</a> publicó la edición Nº 13 de su <a href="https://antivigilancia.org/es/boletim-13-es/" target="_blank">Boletín Antivigilancia</a>, un proyecto con miras a comunicar sobre el estado de la privacidad y la libertad de expresión en América Latina.

Esta edición se centra en las ciudades inteligentes y cómo la implementación de determinadas tecnologías, como cámaras de seguridad o tarjetas multifunción, pueden vulnerar los derechos de los ciudadanos.

ADC participó de esta edición, con el artículo de Valeria Milanés -directora de las áreas de Libertad de Expresión y Privacidad: <a href="https://antivigilancia.org/es/2016/03/tarjeta-multifuncion-un-paso-mas-hacia-la-ciudad-inteligente/" target="_blank">Tarjeta multifunción, un paso más hacia la ciudad inteligente</a>

&nbsp;

Compartimos el boletín completo: <a href="https://adcdigital.org.ar/2016/03/04/boletin-antivigilancia-13-ciudades-inteligentes/">www.adcdigital.org.ar/2016/03/04/boletin-antivigilancia-13-ciudades-inteligentes/</a>

&nbsp;

<img class="alignnone size-full wp-image-4776" src="http://www.grulla360.com.ar/ADC/wp-content/uploads/2016/03/Boletin-Antivigilancia-13.png" alt="Boletin Antivigilancia #13" width="1024" height="512" />]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4775</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-03-04 17:34:02]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-03-04 20:34:02]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[boletin-antivigilancia-n13-ciudades-inteligentes]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="libertad-de-expresion"><![CDATA[Libertad de expresión]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4776]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>Descubriendo la agenda de ciberseguridad en América Latina -Parte III</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/descubriendo-la-agenda-de-ciberseguridad-en-america-latina-parte-iii/</link>
		<pubDate>Tue, 22 Mar 2016 22:23:52 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4784</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[Esta tercera entrega corresponde a una serie de tres documentos que fuimos publicando con frecuencia bimestral y se enmarca en un proyecto de investigación cuyo resultado final será publicado durante la segunda mitad de 2016, el cual tiene por objetivo principal determinar la existencia y contenido de la agenda de ciberseguridad en Latinoamérica, con especial foco en el caso argentino, para determinar luego su correspondencia con estándares protectorios de derechos humanos y en su caso, efectuar las sugerencias o recomendaciones pertinentes.

En la <a href="https://adcdigital.org.ar/2016/01/29/descubriendo-la-agenda-de-ciberseguridad-en-argentina-parte-i/" target="_blank">primera entrega</a>, titulada “¿Qué entendemos por ciberseguridad?”, pusimos el foco en la definición del término a nivel global y nacional, para destacar la inexistencia de una definición a pesar de que el término “ciberseguridad” aparece mencionado en diferente normativa.

En la <a href="https://adcdigital.org.ar/2016/01/29/descubriendo-la-agenda-de-ciberseguridad-en-latam-parte-ii/" target="_blank">segunda entrega</a>, titulada “Marco normativo”, mostramos cuál es la normativa en la que se encuentra inserto el término y sus alcances, con la finalidad de determinar el encuadre institucional de esta figura.

En esta tercera entrega, indagamos sobre cuál es la opinión de algunos profesionales de la comunidad tecnológica respecto a las políticas, las prácticas y el marco normativo que hacen a la ciberseguridad en Argentina.

En el transcurso del trabajo realizado desde la ADC, principalmente a través de investigaciones, talleres y mesas de trabajo, hemos advertido que las distintas comunidades profesionales que hacen al ecosistema de Internet no siempre se encuentran trabajando en conjunto, o al menos con una comunicación fluida, siendo ejemplo de ello la particular dinámica entre la comunidad legal y la tecnológica.

Es por este motivo y porque entendemos que el trabajo interdisciplinario es crucial para el abordaje de estos temas, que encaramos el enfoque de este documento tratando de poner de relevancia los puntos de vista de aquellos profesionales que trabajan, directa o indirectamente, en la temática de la ciberseguridad. Este informe no pretende que las opiniones allí descritas sean entendidas como el reflejo de una comunidad entera, sino por el contrario, como una muestra de la voz de expertos que se dedican a esta temática.

Link para leer completo el  documento: <a href="https://adcdigital.org.ar/2016/03/22/descubriendo-la-agenda-ciberseguridad-latam-parte-iii/">Tercera Entrega- Descubriendo la agenda de ciberseguridad en América Latina</a>

&nbsp;]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4784</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-03-22 19:23:52]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-03-22 22:23:52]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[descubriendo-la-agenda-de-ciberseguridad-en-america-latina-parte-iii]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="home"><![CDATA[Home]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4785]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
	<item>
		<title>ICCSI: Problemas en la designación de autoridades de la AFI</title>
		<link>http://www.grulla360.com.ar/ADC/iccsi-problemas-en-la-designacion-de-autoridades-de-la-afi/</link>
		<pubDate>Wed, 30 Mar 2016 19:05:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[ADC]]></dc:creator>
		<guid isPermaLink="false">http://www.grulla360.com.ar/ADC/?p=4793</guid>
		<description></description>
		<content:encoded><![CDATA[A más de 100 días de iniciado el gobierno del Presidente Mauricio Macri, las organizaciones que integramos la <a href="http://www.ilsed.org/iccsi/index.php" target="_blank">Iniciativa Ciudadana para el Control del Sistema de Inteligencia</a> (ICCSI) advertimos en un comunicado que aún no se han regularizado las designaciones del Director General y Subdirector General de la Agencia Federal de Inteligencia (AFI), organismo superior del Sistema de Inteligencia Nacional, regulado en el artículo 15 de la ley 25.520. Este artículo dispone que ambos cargos serán “designado(s) por el Poder Ejecutivo nacional con acuerdo del Honorable Senado de la Nación”. Sin embargo, al día de hoy, el Poder Ejecutivo Nacional siquiera ha enviado los pliegos al Senado de la Nación.

Ante la precariedad de la situación vigente, la cual compromete las posibilidades de ejercer un control efectivo y aumenta el riesgo de que las actividades de inteligencia afecten la privacidad y los derechos de los ciudadanos y la vida democrática del país, hemos enviado una carta al Honorable Congreso de la Nación, con el fin de solicitar el cumplimiento del trámite de designación del Director General y Subdirector General de la Agencia Federal de Inteligencia; y la constitución de la Comisión Bicameral de Fiscalización de los Organismos y Actividades de Inteligencia,  a fin de supervisar que el funcionamiento de los organismos del Sistema de Inteligencia Nacional cumpla con las normas constitucionales, legales y reglamentarias vigentes, y respete los derechos y garantías consagrados en la Constitución Nacional, así como también los lineamientos estratégicos y los objetivos generales de la política de Inteligencia Nacional.
<div class="gdlr-shortcode-wrapper"> Link para leer el comunicado:  <a href="https://adcdigital.org.ar/2016/03/30/iccsi-problemas-designacion-autoridades-afi/">ADC digital</a></div>]]></content:encoded>
		<excerpt:encoded><![CDATA[]]></excerpt:encoded>
		<wp:post_id>4793</wp:post_id>
		<wp:post_date><![CDATA[2016-03-30 16:05:40]]></wp:post_date>
		<wp:post_date_gmt><![CDATA[2016-03-30 19:05:40]]></wp:post_date_gmt>
		<wp:comment_status><![CDATA[open]]></wp:comment_status>
		<wp:ping_status><![CDATA[open]]></wp:ping_status>
		<wp:post_name><![CDATA[iccsi-problemas-en-la-designacion-de-autoridades-de-la-afi]]></wp:post_name>
		<wp:status><![CDATA[publish]]></wp:status>
		<wp:post_parent>0</wp:post_parent>
		<wp:menu_order>0</wp:menu_order>
		<wp:post_type><![CDATA[post]]></wp:post_type>
		<wp:post_password><![CDATA[]]></wp:post_password>
		<wp:is_sticky>0</wp:is_sticky>
		<category domain="category" nicename="general"><![CDATA[General]]></category>
		<category domain="category" nicename="home"><![CDATA[Home]]></category>
		<category domain="category" nicename="privacidad"><![CDATA[Privacidad]]></category>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_edit_last]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[13]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
		<wp:postmeta>
			<wp:meta_key><![CDATA[_thumbnail_id]]></wp:meta_key>
			<wp:meta_value><![CDATA[4794]]></wp:meta_value>
		</wp:postmeta>
	</item>
</channel>
</rss>
